「謊遊記」如來設局始西遊 輪迴百世還未休 post 4 （結局篇）

感謝大家支持謊遊記，以西遊記改編嘅都市魔幻故事，暴食之妖精「百眼魔君」篇怠墮之妖精「白骨夫人」憤怒之妖精「牛魔王闔府統請」色慾之妖精「蠍子精」，傲慢之妖精「九靈元聖」，嫉妒之妖精「九頭蟲」，最後餘下貪婪之妖精「獅駝三妖」同故事核心人物，復仇之妖精「孫悟空」。

到底六耳彌猴會作出點嘅選擇，最後一post，將會迎接故事嘅結局。

感謝一直追看，留言支持嘅每位，仲有為謊遊記好努力嘅兩個人。

一路畫人設畫到吐血嘅積哥，同埋為錯别字王陳四月每晚進行校對，提供人類可閱讀版本俾大家嘅我的女友。

改編西遊記嘅作品多到我數之不盡，我嘅目標係寫一個就算好多年後，你都會記得曾經看過這樣的一個改編，這樣的一個「謊遊記」，e個故事我好鍾意，希望睇緊e段文字嘅你都一樣鍾意。

最後一post，繼續逢一至六晚上九半更新，繼續由「謊」開始，以「血」終結。

Post1 Link:

Post2 Link:

Post3 Link:

舊故重溫可往：
陳四月 fb

再次嗚謝阿哥陳積畫的人設，還請多多支持

紙言link

留名

繼續需要角色提名

已正皮，你要識做呢，新post要有文

跪求悟空打柒食屎狗李勝男

雖然四月巴你啱啱出文，不過新post冇文就

留名睇真人版

修成正果

留個名，繼續追

揮個手

謝謝

好好睇

皮已正

正皮不能少！

就快完好唔捨得

到時播埋個背景音樂殺到佢仆街

有幾首都好夾

新po留名

四月可以聽完揀首最岩feel放係殺到仆街嗰到
再放一首係六耳同JK師父到

六月同jk⋯⋯上帝保佑？

感謝留名支持的每位呀，50前會到結局

Only youuuuuuu
Can take me 取西經

咁不如星期日都出

祈求天地放過一雙戀人

新post 留名

彷彿天和地在挑選我跟你

留名 就快完啦點算

都係觀音菩薩寫得最似佛家嘅菩薩。觀音姐姐

支持 但加開一更好嗎
唔夠喉
就完

終於有人發現觀音姐姐領左便當

可唔可以畫埋六耳真樣

積哥奮力中

lm

Lm

金毛犼出咗場一陣講咗兩句對白就gg咗。btw隻炮射唔中凡間中心者。咁凡間情況係點？定直頭唔中？

小妹留名

積哥幾時出觀音圖

揮手

打鳩大耳賊

比個好結局悟空同六耳呀唔該你

一開始果陣睇左幾集就知道一集一集追會好似吸毒咁
所以決定唔睇住 等出哂先一次過睇
琴晚見到呢個結局post 就禁入黎睇下 點知原來未完
不過都照睇 一次過追哂 好正呀

獅駝三妖
之後應該
真孫悟空
真六耳
然後再補番其他

追故最有趣就係果種期待同緊張嘛

光頭sir圖

達叔

女角優先 對吧？

應該八戒沙僧龍馬先吧

劉家輝 可以做咩角色？ 東海龍王

牛牛？

佢對上一次出現都已經病到好似數緊日子咁

佢識分身架 crazy88

成一兩年冇追故喇
繼續支持先

感謝

觀音都唔係女角

排隊等睇娘娘現身

白龍馬

好耐冇試過咁討厭星期日

留條毛先
幾時有蠍子姐姐專訪?

搞埋主篇故事盡快準備

推

輕推

二郎神同悟空實力差距其實係咪好大
悟空食食埋埋咁多唐唐肉
如果二郎神同佢實力冇乜差距
楊戩究竟做做埋埋咩訓練

e個問題留番三眼仔專訪答你

其實呢個小說 從頭到尾到覺得好用心
用字覺方面 另人好有畫面
上天落地都想像到的魔力
唔忍心就快遠
今日仲要無得睇

謝巴打
e個故⋯⋯可以話係最傾力寫嘅一次，特別係見到積哥畫到病都開夜，最後幾位我都真係落重功力
今日無文，但我會俾個精彩嘅結局e個故事

新post留名

無文

留名
之前存咗成個post一次過睇真係好爽

今日冇文

無文 so sad

今晚有呀

新post竟然冇文

唔捨得咁快完

仲有幾個鐘就有文

文呢

Push

積哥送你大雕

謊遊記43
悟空誓報千年仇，六耳驚知千年謊

滅世重炮成功發射，幸好觀音菩薩和八戒等人奮不顧身傾力阻止，重炮偏離軌道後直擊下凡西方，威力足夠夷平西方一帶殺盡所有生物。凡間大約三份一的生物會被淨滅歸於塵土，但觀音的犧牲已把死難人數減至最低。

「普賢文殊！你們為什麼不出手制止！」八大金剛指責著兩大菩薩。

大智大行的兩大菩薩被觀音的舉動震撼了心靈，沒有回應的兩人反思著他們所普渡的到底是什麼。

「嚄嚄……地藏王為阻止孫悟空不惜同歸於盡，觀音為阻止滅世不惜犧牲自己……你們……愧對菩薩二字！」八戒看著手中淨瓶，那是觀音的遺物，也是能提升八戒戰力的寶具。

「我們現在就回天庭準備迎戰妖軍，你們……繼續當你高高在上的菩薩吧，嚄嚄……」八戒沒理會後方有沒有追趕，和沙僧李靖一同回天庭戒備。

巨炮雖然打偏，但天庭難免被波及，妖軍將至，天庭現在急需增援。而本在輕鬆對奕的佛祖，表情變得不再如悅，因為他想不到自己的重要棋子，會毀掉他的計劃。

「連菩薩也變得不服從，看來佛祖你的管理太疏忽了吧？」太上老君竊笑著，佛祖手下的大紅人不惜犧牲性命也要阻止滅世。

「老君手下的天宿神將還不是一樣以下犯上？所以才要淨世，這樣的仙神只會讓凡間更昏亂，只有清除慾念的靈魂，才能帶來極樂淨土。」阻止滅世的不止菩薩，天庭中放棄募召的仙神不計其數。

「那你的下一步是什麼？孫悟空快殺到天庭，你要親自動手嗎？還是看看你選擇的替代品，會否按照你的安排繼續捨身？」佛祖挑選的孫悟空難以再被五指壓下，替代品六耳彌猴的幻術亦已被解除，出乎意料的發展讓老君更好奇。

好奇這兩頭歷劫千載，擺脫極權掌控的大妖，會帶來怎樣的結局。

「第一炮打偏了，我還有第二炮，第三炮。他們還是逃不過我的掌心，讓他們繼續白費氣力吧，我馬上再為淨世炮充填，用我無邊的神力。」佛祖決意淨世，他不允許自己的計劃再出意外。

「不如我們來賭一局吧，天軍和妖軍。如果最後贏的是天庭，那即是蒼生命不該絕，但如果孫悟空能殺破天軍，淨世法印將把一切回歸虛無。」太上老君想看看這些不服從的神仙，還有拼命掙扎的妖精，兩種為生存而戰的靈魂，會帶來怎樣的畫面。

「你認為天庭之中還有人擋得了現在的孫悟空？」佛祖對這頭大妖忌憚。因為他的實力，更因為他的仇恨，那強大的意志足以超越一切極限。

仇恨和唐僧肉把孫悟空帶上連佛祖也畏懼的境界。

「天庭或者沒有，但凡間有。」同樣被唐僧肉多次強化的大妖，同樣擁有強大的意志，但那意志會讓他選上什麼道路，是太上老君最想知道的事。

幻術已解除，覺醒的六耳彌猴和芯穎還在空無一人的妖眾總部，現在他的選擇將會影響深遠，吃過最大量唐僧肉的妖精，第一個是孫悟空，第二個是六耳彌猴。

還有最後一份唐僧肉，正抱著六耳彌猴的唐芯穎。

…………

妖眾總部內，六耳彌猴終於回復意識，映入他眼簾的第一個影像，是哭泣的芯穎。

「芯穎……」錯亂的記憶雖然讓他頭痛，但眼前的淚人他仍認得。

「悟空……」雖然芯穎知道真相，但她還是這樣叫著眼前人。

「我不是……我的樣子……我想不起我的樣子！」千百年來掛著虛假的臉孔，就算長出了六隻耳朵他還是想不起本來的面貌。

因為他的腦海，滿是不同的唐三藏轉世，和那些轉世眼中映照出的自己。

「無論如何，你也是我的孫悟空……我的齊天大聖！」在芯穎眼中靈明石猴還是六耳彌猴並不重要，重要的是這千百年來保護她愛護她的人。

「大姐……大姐說得對！」小猴隊長也不需要考究自己是誰的分身，他的主人無背棄唐三藏，並不是殺人如麻的妖精。

「佛祖……是那混蛋把我耍了千百年！是他把你的靈魂玩弄致今！」幻術被破解，對被玩弄的仇恨如火焰燃燒。

但仇恨之外，還有愛。

「悟空！我們逃走吧……好嗎？去無人能找到我們的地方……妖軍已上去攻打天庭，無人會理會我們的……他們……他們會殺光神佛，那你就不用死！我也不會再被當成誘餌！」妖軍全都不在，還活著的芯穎突然有了新的想法。

那怕天下變成怎樣，他們應該為自己而活。為什麼要為蒼生浴血，為什麼要為蒼生犧牲，在愛面前，蒼生到底算什麼。

「芯穎……」六耳彌猴眼前的芯穎，有如他第一個愛上的人，唐詩蕊。

因為想相愛下去，甘願逃跑，甘願求饒，就算像過街老鼠地活著，也能偷偷感到幸福。

「大姐……你說什麼呀？怎能讓妖軍繼續橫行的！還有佛祖……如果他繼續迫你輪迴……」小猴隊長話未說完，芯穎已把他推開。

「你閉嘴！那統帥……他說過會放過我們的！就算要再輪迴……那……那我也能和悟空在一起！這樣悟空才不用死呀！」吃過唐僧肉的妖精全都要死，除非神權被傾倒。對芯穎和六耳彌猴來說，這才是最圓滿的結局。

「好嗎？悟空？我們逃跑好嗎？」芯穎不是為普渡眾生而取西經的唐三藏，她只是一個十八歲的女高中生，蒼生對她來說太沈重了。

保護唐三藏或許是洗腦者對六耳彌猴加諸的命令，但幻術之中並不包含愛。六耳彌猴對詩蕊，對這靈魂的愛，並不是命令或幻術，而是他對這靈魂，他在這千百年得到的情感。

「芯穎……我愛你。」六耳彌猴輕撫著芯穎的臉頰。

「但我不能逃走……」就算身份是假面容是假，但他看著芯穎時得到的喜悅，那強烈的心跳並非幻術所製造。

「你看過的，妖精橫行的世道。就算這輩子的你未看過，但你也見識到妖精有多殘忍。」西遊之旅為淨滅西方大妖而起，那裡的國家、山脈、海岸，全被妖精橫行無忌。

一個百眼魔君可以吃上千百人也未飽腹，一個白骨精為騙芯穎可以殺光孤兒院的無辜孩子，一個紅孩兒可以焚燒眾生拍手稱快。還有更多，更多的悲劇，更多像光頭警司的凡人因妖精而痛不欲生。

「我不想你死……你受的苦已經夠多了……至少……至少我想你能活下去呀……」芯穎明白這道理，就算領軍者是孫悟空，殺光神佛後世界會滿佈妖精，這樣的世界又怎會和平，凡人又怎會有立足之地。

「我一定會回來的，你留在這裡等我回來好嗎？」六耳彌猴額上的金剛圈破裂碎落，但他的決心卻無比堅定。

只要是正確的事，就算以下犯上，就算要犧牲性命也在所不惜。佛祖和老君多可恨也好，妖精統治的天下也一定民不聊生，守護唐三藏轉世千百年的六耳彌猴，被唐僧的善念感化了，就算口中都不理凡人死活，唐僧的善念也植根在他的內心。

「我曾經和不同的你說過同一番話。」六耳彌猴的金剛圈和如意金剛棒也破滅了，只餘兩條猴毛。

「是什麼？」芯穎知道她的悟空去意已決。

「無論你身處什麼地方，只要你一唸緊箍咒，我就會立即來到你身邊。」六耳彌猴微笑指著前額，就算那裡再沒有約束，但那裡也有一個承諾。

「笨蛋……會很痛的……」芯穎知道無法挽留，唯有擦乾眼淚，給她的悟空送贈她唯一能給予的禮物。

「我等你，無論多久也好，我都會等你。」芯穎吻上了六耳彌猴的雙唇，就算要像悟空歷盡千百年的苦痛，她也要等心上人回來。

「這是最棒的禮物……你果然是最棒的唐三藏。」妖氣強烈爆發，如意巨棒帶著上萬妖軍直上雲霄，天軍和妖軍展開最後戰役。

「等我。」六耳彌猴背上突然長出金翅，覺醒自己身份的他不再被規限。

複製妖術，能變化成其他妖精，甚至使用他們的技能，受唐僧肉多番強化的他深感自己無所不能。

金翅妖猴展翅高飛，目的地是仙妖大戰的最終場所，天庭。

…………

擎天巨棒直衝雲霄，上萬妖精抓著棒身向天庭接近，一身戰甲的妖眾統帥孫悟空連同獅駝三妖和兩大靈猴站在棒上傲視蒼天，他們的進擊方式並非在四天門突入，而是從中央硬破天庭大開殺戒。

「快到了！我的獅爪真的很癢！」妖相青獅磨拳擦掌，千百年的等待教他痕癢。

「說什麼大德大行，我今天要誅滅那些菩薩！」妖相白象同樣戰意高昂。

「你認為六耳彌猴會站在那邊？」妖相金翅大鵬雕還很在意吃過大量唐僧肉的六耳。

「不管他站在那邊，夠膽擋老孫路的，如來佛祖也不放過！」金黃妖氣全力爆發，孫悟空殺氣騰騰。

「殺到了！」巨靈神驚惶大叫，吹響號角通報天軍。

金剛巨棒從下擊穿了天庭，為妖軍打開能長驅直進的缺口，四天門守軍大感意外，立即調兵到中路增援。

「要來的終於來了。」玉帝拔出金劍，親自領軍的他決定和天庭百萬大軍共同進退。

「天庭的傢伙全部給我聽住！老孫齊天大聖孫悟空今日是來鏟平天庭的！但你們不需要棄械投降，因為這裡的神仙……我一個也不會放過！」要創造新的朝代，孫悟空無打算留下任何一個神仙，盲從附和的，隱瞞真相的，對他來說全部一樣是出賣他的仇人。

「嚄嚄……只是聽到他的聲音已差點尿出來……」大戰爆發在即，八戒及時趕回天庭主軍。

「二師兄你曾想把他打扒的……不如你先上。」沙僧可樣緊趕降臨。

「那傢伙才是真正的孫悟空吧？」西遊之前，李靖曾受命帶兵在花果山擒拿孫悟空，當日他已不敵齊天大聖，今日兩人實力更差天共地。

「父親。」哪吒慶幸能重遇父親，這一次父子能在無芥蒂之下共赴戰場。

「天兵天將聽令！孫悟空膽大包天，率領妖軍妄想傾倒天庭權威！朕絕不姑息！全軍立即進攻誅殺妖邪！」玉帝親臨前線，他的視線緊盯著妖眾統帥。

千百年後齊天大聖再踏入天庭，這一次孫悟空不止要大鬧天宮，更要傾倒神權，殺神滅佛。

下一回：齊天大聖毀天庭，全妖大軍滅天軍

諗起呢段音樂
星爺套西遊記當時用埋東邪西毒呢首配樂

e首堅正

六耳

真悟空唔好死得唔得 唔好作個老土結局呀巴打
妖軍全滅 六耳殺左孫悟空
太上老君如來覺悟前非
咁樣好老土

大家一齊bbq

唔好變番舊石呀
bbq但冇如來同太上老君

我要燒雞翼

炭燒九頭蟲

鳳頭即係雞肉。好好食

整多份牛魔王牛扒，仲有芭蕉扇透爐

oh 天軍gg

寫死如來同老君喇
送如來落去地府
等勝男安排如來決戰如來嘅擂台賽

好緊張呀

呢一章 好正
仲有六耳模仿 真係講得好正

e場pk戰點寫呀

地府依家應該鬼影都冇隻

一路睇一路ff緊個場景，有d 似 avenger iw 既feel

其實如來同老君唔係不生不滅架咩 好似係

如來佛祖同太上老君無可能是壞人

相信佢地都係畀妖精假扮。

六耳醒啦
一齊同悟空打爆天庭班契弟

上帝最後出現，呢個係我畀世人嘅考驗

笑左

期待上帝出場

真正既世界大戰抹黑宇宙

計番lv 唔係最勁抽果啲西方神應該中炮身亡晒

六耳食足咁多代 又識變化術
今次仲唔上演 一隻99lv百變怪打四大天王

啲羅馬希臘神如果咁多年冇人拜會唔會已經廢晒

今日有冇得睇兩個悟空棍撞棍

4日！live！
快啲出個結局

六耳有冇得複製滅世炮
應該有幾%威力都夠秒大部分妖軍

六耳今集作出決擇同離開芯穎個吓好型！

唔捨得咁快完

想睇混世四猴聯手打柒如來
因果報應，當日用混世四猴故事嚟害死悟空，今日應該受返應有嘅果

笑左...明明西方神都係個天到...點樣一炮打死晒佢地?同埋上帝識復活...你點玩?

今日無文??

文呢 加速

我每日準時上來就係為左追文吖
四月快d放文上來啦
唔好吊我地癮吧

sor遲左

謊遊記44
齊天大聖毀天庭，全妖大軍滅天軍

天庭中央戰火紛飛，被輸進唐僧血肉的妖精全都力量大增，牛精，熊精，蛇精……不同的妖精腦海裏有著相同的意念。

「傾倒神權，殺神滅佛。」

「全妖化！」獅駝三妖率先爆發全妖變化，三大巨妖震撼天庭。

六牙白象，青毛巨獅還有金翅黑鳥，三頭大妖向東南北三方大舉進攻，緊隨的妖精們都無懼天庭大軍瘋狂突擊。

「西天門情況怎樣？」淨世法印波及天庭西門，那邊駐房守備的天軍生死未卜，在中央主軍的玉帝十分擔心。

「還未有消息，另外三天門的大軍正趕回中路，快會和那三頭大妖的部隊對上。」哪吒和李靖還有巨靈神在主軍戒備，孫悟空身後的兩股妖氣讓主軍不敢動手。

全妖化的赤尻馬猴和通臂猿猴仰天長嘯，天庭中軍被嚇得心驚膽顫。

「你們不進攻的話，老孫就不客氣了！上！」齊天大聖一聲號令，中路妖軍立即突進，兵力少上百倍的妖軍士氣更勝天軍。

不只因為妖精被幻術洗腦，天庭大軍千百年來久久未經戰役，面對殺氣驚人的妖軍不禁抖顫。

「風火輪，火尖槍！」中壇元帥哪吒率先迎擊，要重震軍心大將必須顯示出風範。

「玲瓏寶塔！」托搭天王施展寶具，敵軍中方巨塔降臨，打亂敵軍陣式。

天軍和妖軍兵戎相見，增強了的妖精個個能以一敵十。

「如意偃月刀！斷！」玲瓏寶塔被一刀兩斷，妖軍能以一敵十，妖眾統帥孫悟空更能一騎當千。

全妖赤尻和通臂躍向天軍，巨型水豬和金沙巨兵立即攔擋。

「要和這級數的大妖打，老豬我真想返屋企……嚄嚄……但這一仗關乎天下蒼生，死就死啦！」淨水加持的水豬拿著水靶迎戰白毛赤尻，八戒真身飄浮找尋突襲空隙。

「二師兄我越來越欣賞你了，大師兄聽到你這一席話一定很感動。」金沙巨兵揮劍劈擊，但被長臂灰猿輕鬆擋下。

「大師兄和三眼仔在那裡？孫悟空那傢伙動手的話恐怕無人能擋……嚄嚄……」動作敏捷的赤尻施展陰陽穿梭之技法，巨型水豬難以捕捉。

「我們來助兩位！」餘下的二十四名天宿以六人一組，分別在東南北和主軍鎮守。

西天門的電母，西方天王和八仙生死未卜，各路天門援軍也被獅駝大妖領軍襲擊。

角木鮫、參水猿、軫水蚓、箕水豹、壁水貐和井木犴，以水木為主的六名天宿連同八戒對付全妖化白毛赤尻巨猿。

亢金龍、婁金狗、胃土雉、女土蝠、鬼金羊和牛金牛，以金土為主的六名天宿協助沙僧應戰全妖化灰毛通臂巨猿。

「昔日貪生怕死的老豬和畏首畏尾的老沙，想不到今日面對這種大妖也毫不畏懼……老孫真的很欣慰……」孫悟空背著如意金剛棒慢步向前，李靖哪吒準備上前攻擊。

「被你讚賞真的很有滿足感……嚄嚄……可惜今日你我不再同一陣線……」八戒小心翼翼，全妖巨猿的攻擊下下要命。

「現在收手還來得及的……我一定會向佛祖求情……」沙僧藏身金沙巨人，但通臂拳力足以震撼其身。

「你們搞錯了，老孫今天連佛祖也不會放過！」金黃妖力強勢爆發，孫悟空手中長棒擊伸。

「玲瓏金壁！」分散開去的玲瓏寶壁圍著李靖飄浮，手握長劍的他猛力揮斬。

「阿修羅模式！」火之神將哪吒使出三頭六臂姿態，乾坤圈和火尖槍同時攻擊。

「妖猴！看本神的巨斧！」巨靈神舞動沈重的宣花板斧劈向孫悟空。

「如意九節鞭！亂！」長棒變化為鞭，如雨的連擊把李靖和哪吒的攻擊通通瓦解。

天庭中央戰況激烈，三天門大軍同樣面臨危機。東方持國天王，太陽星君和六名天宿面對白象帶著的妖軍。

南方增長天王，太陰星君和六名天宿迎戰青獅帶領的妖軍。

北方多聞天王，雷公和六名天宿正和金翅大鵬雕率領的妖軍激戰。

其餘更高位的仙神，大多都被太上老君召集上大羅天，天庭戰況各路處於下風，部份觀察著戰況的仙神開始動容。

「我們真的做對了嗎？」文殊菩薩看著青獅的血盤大口，天兵肢離破碎血流成河。

「他們……正為自己認為正確的事拼命。像凡間的人，為生存，為自我價值奮戰……」普賢菩薩看著白象的六隻白牙穿滿了天將屍體，解放天宿也無法力敵。

大羅天上風平浪靜，大羅天下腥風血雨，兩極的對比教菩薩動容。誓向佛祖老君報仇的孫悟空勢如破竹，李靖父子和巨靈神傷痕累累。

而同樣仇恨這兩個設局者的六其彌猴，卻沒有想向蒼天報復。因為這蒼生，有他想保護芯穎。

高速飛向天庭的六耳彌猴，看到距離天庭底部大洞不遠處正有大軍接近，領軍者更是和他並肩千百年的男人。

「三眼仔！」金翅六耳越過大軍和楊戩並排飛行。

「馬騮……你的臉……」六耳兩邊的六隻耳朵，明示了他的真正身份。

「唉！說來話長，原來我被騙做了孫悟空千百年，你說好不好笑？」要向楊戩解釋或者也要花上半天，但他察覺到楊戩對他一點敵意也沒有。

「我只是想說你的臉很醜，而且你本來就很蠢，所以不好笑。」死在楊戩手下的妖精不計其數，那些妖精都散發著充滿惡意的妖氣，但他從六耳身上感覺不到。

「你信不信我現在就先打扒你，再上天庭補圓那爛鬼計劃。」六耳笑著推了楊戩一下。

「我這邊人多勢眾，你說話最好小心一點。對了，跟你的老朋友打聲招呼吧。」楊戩指著後方的四海聯軍統領。

「你……你是？」一頭霧水的龍馬不敢胡亂說話。

「想不到當白馬當了這麼久後，今日的你成為了四海統領，師父知道的話一定會很高興。」八部天龍的威名六耳亦略有所聞，昔日保護唐三藏取經的四名成員快要齊集天庭。

但這一次不是為了保護唐僧，而是保護唐僧所珍視的蒼生。

「芯穎呢？」楊戩擔心芯穎，但戰爭已起他無暇再回凡間。

「在哭吧……那丫頭……哭的樣子最難看。」六耳說著不禁鼻酸，他的愛人不知將要以淚洗面多久。

「想再看的話，就要活著回去。我們的勝負，留待消滅妖軍之後再分高下。」楊戩明白到六耳彌猴選上了不歸路，他們的戰鬥無緣再續。

「有句話我想對你說很久了。」六耳微微一笑，天庭已在不遠之處。

「什麼？」楊戩回憶著和這戰友的點滴略有感觸。

「其實你穿西裝一點也不好看！先走了！三眼仔！」六耳拍翼加速，和楊戩鬥嘴是這千百年來其中一樣讓他高興的事。

六耳彌猴加速飛行，但他降落的地點並非天庭中央。

「有沒有未死的傢伙！有的就應我一下！」被淨世炮波及的西天門死傷慘重，六耳想先拯救大難不死的天兵。

瓦礫微微震動，西天門大軍的確還有小量倖存者。

「算你們走運！地煞七十二變！分身！醫藥！」本來六耳並不懂得七十二變，但多年以孫悟空的身份活著，七十二變他使得滾瓜爛熟。

「你們去治療傷者，我要去打大妖！」分身小猴醫療隊聽令行動，六耳兩手空空感到不習慣。

「耍了這麼多年棍棒，無了真的很不自在，雖然是假的……但無差吧？」六耳拔出猴毛變化出如意金剛棒，那重量和手感與真的定海神針不相伯仲。

六耳彌猴的複製變化之術本已非常強大，大量唐僧肉的強化更讓他能複製出和本尊接近完全一樣的程度。

「好了～楊戩應該能和孫悟空打一段時間，讓我聽聽現在那邊最需要增援……」除了複製變化，六耳彌猴能聽千里之音，那裡戰況未明他也能瞬間聽出。

「很久不見了，六耳彌猴。」騎著青牛的白髮老翁無聲無息接近到六耳彌撒身後。

「陰濕的老鬼……虧你敢在我面前出現！」六耳彌猴猛力揮棒重擊，但身後的老君只是分身假象。

「我跟佛祖定了一個賭局，這賭局的結果關乎到淨世法印會不會再發動。」太上老君無意和六耳交手，他只想影響看似公平的賭局。

「你說什麼？」六耳壓抑著怒火，他的目標不是佛祖和老君。

「謊言已穿，你會站在那一邊？如果你能阻止天庭滅亡，完成西遊補圓計劃，我向你保證，淨世法印不會在唐芯穎有生之年再次發動。」太上老君，想看一場戰鬥。

吃過最多唐僧肉的妖精，傾盡全力的戰鬥。

「你叫我怎信你？你和佛祖騙了我這麼久！」六耳深知這兩大決策人暗中存在權力鬥爭。

「但你沒有其他選擇，你真的以為大羅天上的眾神，會怕你和孫悟空嗎？其他人無能力阻止佛祖，但我可以。」太上老君是道教最強級別的仙神，收藏眾多高級寶具的他實力深不可測。

「我會把孫悟空解決，但並不是為了天庭……我只是不想她活在妖精統治的世界。」在被佛祖找上前，六耳彌猴浪跡凡間。他認為在天庭守護之下，凡間是和平美好的，千百年的戰鬥更讓他深明妖精有多可怕。

「我祝你馬到功成。」確認了六耳的意向後，太上老君的幻影化作白煙消失。

凡間芯穎所處的都市雖然無被滅世大炮波及，但市民狂暴化後市中心還是一片混亂，國際和本土的新聞都充斥著災難悲歌。

「唐小姐！」獅駝企業大樓因如意巨棒已毀，光頭警司帶同警員趕到視察，但這裡沒有死難者，只有抱著小猴隊長仰望長空的芯穎。

「唐小姐！這裡很危險的！大聖爺呢？二郎大神呢？」吸引妖精的唐僧轉生沒人保護，光頭警司十分緊張。

芯穎指著上空，她知道這兩個守護他千百年的男人，為了終結西遊補圓計劃，為了解放她的靈魂，更為了保衛蒼生，已踏上最後戰場。

下一回：六耳再戰金翅鳥，楊戩領軍護天庭

好想睇六耳圖

積哥奮力畫圖中

點解我覺得六耳好on9
比人過左一棟仲要幫手對付孫悟空 孫悟空先真正救番唐僧

孫悟空唔好死

真悟空好慘

好想睇光頭警司圖

由第一個post睇到而家，作者你寫得好好睇，我決定去追番你之前嘅作品，希望六耳同悟空都唔好死，加油

其實六耳都講過，即做打倒神佛，由妖精統治嘅世界都唔啱人類住，好似獅駝三妖咁隨便當人係工具可以任意殺戮，所以六耳為嘅係芯穎，如果得佢自己一個佢應該會同悟空同一陣線

唔知啱唔啱

其實都係個句 本身六耳就應該要同悟空同一陣線 因為咁先可以阻止到㓕世 所以呢個位唔太合理 但到佢上到去又話如果妖軍輸就唔會滅世 咁樣佢同悟空打對台就合理返

為上者有一種特殊技能，叫搬龍門

六耳覺醒屈左機

其實六耳打贏妖軍嘅話。佛祖已經唔洗出法印。因為佢要殺晒啲妖咋嘛。冇妖咪唔洗洗牌。所以六耳幾嬲都好。佢要和平都係要打真悟空。無論保護芯穎與否。都係幫佛祖個面。雖然佢唔想幫佛祖

想真孫悟空贏

唔想真悟空又輸多次呀

可以變出同本尊實力相近既技能 仲點輸

三眼仔會唔會都鐘意唐三藏
定二郎神係hehe？
畢竟同六耳並肩作戰左咁耐
同埋可唔可以畫多啲小猴嘅圖

六耳真係好蠢 永遠要聽人命令
悟空看破了 道佛各懷鬼胎
與其相信佢地會慈悲濟世
不如自己揸fit

雖然積哥奮力畫人設中，主篇故事完後都應該仲會繼續畫，例如八戒沙僧呀，覺醒六耳呀，阿修羅孫悟空呀 小猴隊長都會畫下嘅

寫多條線係二郎神同六耳嘅感情線得唔得

你指⋯⋯愛情線 勞c來c

yes!!我覺得佢地一定會產生感情

真悟空打完天庭同六耳聯手殺晒班妖

就好似美國隊長望住挨人man咁，總係充滿複雜嘅感情

暗裡很享受，卻怕講出來

臨尾六耳話三眼仔唔襯著西裝，應該係一種暗示

六耳變左火影前期既複製忍者卡卡西

基情四射！

妖氣報告有0同1！ 謊遊有大師兄同三眼仔！

好想睇真悟空打柒如來 同如來大戰

啪斷如來十隻手指
一報五指山之仇

依家見到六耳咁屈機
我諗都無乜希望
悟空打贏六耳都實七勞八傷 邊打到如來...

所以老君就出手同六耳講打得贏妖軍就唔俾如來滅世

雖則龍門可以搬

真係好撚賤 又利用隻馬騮

有文未？

有文未
六耳好on9
而家又比老君過一棟打孫悟空
心諗六耳冇主見到仆剩係識為一己私欲去救心穎
好明顯孫悟空先係岩

謊遊記45
六耳再戰金翅鳥，楊戩領軍護天庭

天庭內仙妖大戰持續爆發，三天門守軍想往中央增援。齊天大聖的妖氣教四方八面的天兵神將膽怯，但獅駝三妖在三路強烈進攻，守軍面對全妖化大妖有如螳臂擋車。

北方戰線內，妖軍力壓天兵前行。多聞天王，雷公和六名天宿硬拼全妖化的金翅大鵬雕。

「金翅箭雨風暴！」金翅巨鳥在空中發動攻擊，翅羽如暴雨傾瀉，天兵的鐵盾戰甲難以扺擋。

「寶傘擴張！」多聞天王寶傘張開，金黃大扇保護身後神將。

「大降雷！」多聞天王身後的雷公以神搥敲打神釘，白雷直劈金翅巨鳥。

解放天宿柳土獐和張月鹿撲向被雷擊延緩的巨鳥，箭雨停下但金翅光芒有增無減。

「不自量力。」兩名天宿被兩翼一分為二，在吃過唐僧肉的全妖化大妖面前，二十八天宿顯然力有不遞。

「你們這群自以為高高在上的廢物，無想過這和平已久的天庭會受襲吧？連用來握兵器的手也在發抖，害怕嗎？被妖精撕碎，成為妖精的糧食。」金翅再度張開，下一波箭雨已蓄勢待發。

「可惡……這差距太大了……難道天庭今天真的要未日了？」多聞天王手中寶傘已破破爛爛，再擋不下多一波箭雨。

「就算要拼了這條命！我也要保衛天庭！」雷公再降暴雷，金翅巨鳥沒有停下攻擊，遮天箭雨向天軍落下。

但狂風把金翅箭雨通通吹散，太陰真風把金翅巨鳥和翅雨吹散轟後。

「這招挺好用啦……和真貨該差別不大吧？」芭蕉扇威力無比，鐵扇公主站立在天軍前方。

「鐵……鐵扇公主！」多聞天王嚇得目定口呆，戰線之內竟突然多了一頭大妖。

「看來孫悟空估計錯了，就算幻術解除你還是甘願當佛祖的棋子。」金翅沒有被嚇倒，吃過唐僧肉的妖精死後靈魂會被折磨至殆盡，鐵扇公主返魂無術。

「隨便你怎說，我的目標始終如一，把吃過唐僧肉的妖精全部誅滅！解放師父的靈魂！」太陰真風再起，金翅大鳥被擊飛上空中。

「局部變化！金翅大鵬！」六耳回復本相，身後金翼展翅加速飛翔。

「這傢伙的樣子……和孫悟空一樣。」多聞天王對齊天大聖並不陌生，但六隻耳朵的悟空他卻第一次見。

「你是妖精的恥辱，讓我來了結你這傀儡吧！」金翅巨鳥展翼翻身，向六耳高速俯衝。

「過去我總是對你有所畏懼，但現在這感覺完全消失了。」在西遊之旅中飾演孫悟空的他不敵大鵬雕，但現在他能使用的力量不再限制於靈明石猴。

「複製妖術！九靈爆獅！」九個妖氣獅頭衝向金翅巨鳥，爆炸直擊巨鳥，六耳彌猴乘勝追擊。

「我以前被這招也害得夠慘了……」妖氣獅頭曾炸得六耳傷痕纍累，現在這些他嚐了千百年的技術，他統統能使出。

「殺了你！」巨鳥衝破爆擊，一雙金翼劈向六耳。

金剛棒硬擋金翼，六耳和金翅巨鳥在高空連環交擊。

「金翅箭雨！」巨鳥再施突襲，暴雨連擊又再爆發。

金黃甲殻包圍六耳，箭雨強橫但金光罩防禦力更高，蜈蚣精的技法教金翅大鵬感到意外。

「複製妖術！百眼魔光！」六耳右手現出多隻眼睛，百眼魔君的石化光線把巨鳥石化。

「就連佛祖的大能也困不住我！你這種雕蟲小技更加不可能！」 巨鳥掙破石化，金翼劈出巨大刀氣，襲向迎面衝來的六耳。

「局部變化！追魂索命刀！」金剛棒變化成奎木狼的金刀，追魂刀氣硬擋金翼刀氣，六耳加速飛行在近距離爆發阿修羅模式。

「金翅箭雨風暴！」箭雨零距離爆射六耳，發動阿修羅模式的六耳無視箭雨，手中三把金刀狂斬巨鳥。

「追魂三絕刀！」六手握刀高速揮斬，就算遍體鱗傷六耳也沒有放鬆，直至箭雨停下，直至巨鳥絕命空中。

「好強……」雷公被六耳的實力驚呆，把他們玩弄於鼓掌的金翅巨鳥被突然出現的大妖解決。

「很好……這樣北面應該無問題了，你們！」六耳高聲大喝，神將們都抖顫起來。

「這些小卒交給你們就行了吧？」大將被擊殺，北面妖軍只餘雜卒。

「無……無問題！」北方多聞天王敬畏萬分。

「那接下來……去東還是南好呢？」六耳調整妖力治理傷勢，東天門有六牙白象，南天門有青毛巨獅，兩大坐騎妖力驚人。

「不，那兩邊就交給我們吧。」兩大神光在六耳身旁顯現，一眾神將向兩大神力的主人敬禮。

「文殊和普賢嗎？自己的屁股是應該自己擦乾淨的。」兩大菩薩被觀音的行為打動了，八戒的說話更如當頭棒喝。

「可以回答我一個問題嗎？」大智之菩薩文殊的智慧解不開一個疑問。

「快說吧，我很趕時間的。」六耳準備向下一站前進。

「你有足夠資格去憤怒，就算你決定和孫悟空聯成一線我也能理解，是佛祖有負於你們，但你……為什麼你願意為天庭而戰？」大智者和大行者，欠缺了一份人性。

「雖說佛祖有負於我，但蒼生無。我才不是為天庭而戰！我為的……是唐三藏！」六耳變出多一個分身，兵分兩路向東南兩面飛行。

那份人性是愛。

…………

天底中央戰況慘烈，全妖化的兩大巨猴讓一眾天宿，八戒和沙僧束手無策，貿然接近的天兵都被踐踏斃命。

大妖殺力萬鈞，妖眾統帥孫悟空更是萬夫莫敵，一根如意金剛棒橫掃天庭，上百天兵就命喪黃泉。

「巨神戰斧！」巨大化的巨靈神雙手握斧重劈，孫悟空以血肉之手單手握著。

「班門弄斧！」孫悟空握碎斧刃，金剛棒連環抽打，巨靈神骨碎倒下。

「乾坤圈，四焰鎖之陣！」燃起神火的四個金圈束縛起孫悟空的手腳。

「孫悟空！受死！」李靖立即以寶劍直刺，金壁加諸寶劍，型成堅硬巨大的劍刃。

「不自量力！」孫悟空妖力驚人，金剛不壞之身絲毫無損。

「哪吒，我就先斃你！七十二變！定身！」孫悟空硬破乾坤圈，鋼棒變化成關刀，孫悟空攔腰重劈向哪吒身上。

「父親！」千鈞一髮之際李靖持劍趕上，但寶劍碎裂關刀已直入李靖腰間。

李靖血濺哪吒臉上，托塔天王傾盡神力打出最後一擊。

「玲瓏寶塔！困住這妖猴！兒子！動手！」寶塔金壁重聚，包圍孫悟空形成巨塔。

火尖槍噴出神火，射向玲瓏寶塔想把孫悟空活活燒死。

「父親！」李靖血流如注，哪吒帶著父親退後，但李靖臉色蒼白，身負重傷的他返魂無術。

「成功了嗎？」李靖無視傷勢，現在最重要的是消滅妖眾統帥。

「如意金剛棒！霸！」但孫悟空金黃的妖力絲毫不減，金剛巨棒把寶塔一擊瓦解。

「太弱了！玉帝，沒有更強的神將了嗎？沒有的話……我就先把你們幹掉！再殺上大羅天！」中路妖軍力壓天兵，三名神將完全抵擋不住孫悟空。巨棒從上揮下，目標直指玉帝和他身後的靈霄殿。

「天庭……真的要毀在孫悟空手裡了嗎？」玉帝深感無力，天庭大將都不敵齊天大聖。

「陛下，别輕言放棄。你是天庭的統帥，只要你不退縮，我們就會為你挺身而出。」冰寒巨槍、淨水長靶、金沙大劍、暴雷金龍，四股神力齊擋金剛巨棒。

「二郎……」玉帝看到了曙光，楊戩和天龍帶同四海聯軍增援，天庭第一神將終於現身。

「嚄嚄……三眼仔，快想辦法，那兩隻大猩猩好難對付……」兩大靈猴強橫無比，天宿們只能勉強抵禦，但八戒沙僧眼見中路孫悟空無人能擋，唯有馬上轉移保護主帥。

「龍馬！這些海軍是你請來的吧？」沙僧重遇故友，大雷音寺伏擊事件後龍馬就回歸龍宮。

「這一戰關乎整個凡間的存亡，四海龍宮當然全力支援。」八部天龍帶領的海軍已分散支援各方戰線，齊天大聖的妖力教他膽顫心驚。

「終於來了嗎？楊戩……你追趕了我千百年，現在是時候來作個了斷了。」楊戩和六耳彌猴的勝負未有機會分曉，但和孫悟空卻能來個了斷。

「蛇無頭不行，只要拿下孫悟空，其他妖精也不足為懼。」楊戩騎著解放成冰狼的哮天犬準備迎戰。

「大師兄呢？不會去了打佛祖吧？嚄嚄……」戰況尚未明朗，六耳彌猴的立場將會左右大局。

「應該比我更早來到了，你們盡快解決兩頭巨猿吧，孫悟空由我親自對付。」越強的戰士越想挑戰更強的對手，楊戩期待和真正的孫悟空決一死戰。

「來吧！天庭第一神將！」孫悟空轉棒前行，楊戩輕拍哮天犬拔足狂奔。

中路得到海軍增援，八戒重回赤尻巨猿戰線，沙僧和龍馬也立即再戰通臂巨猿，楊戩單人匹馬挑戰孫悟空，戰線每分每秒也在改變，不止中路，東天門和南天門兩邊戰況也出現變化。

下一回：東南天門菩薩現，中路霸主孫悟空

sor⋯⋯e幾日太忙，又遲左

打爆佢呀悟空

講真 睇故睇到第一次咁想故事入面既「奸角」贏

唉 六耳呀六耳 醒少少 邊個係好人邊個係衰人 唔好再幫天庭 反正佢都唔出事都唔識驚
冇撚用架啦

四月你個金木水火土陣好似差木喎。唐三藏係咪木 ？

ONLY YOU

演唱：唐芯穎

Only you can take me取西經
Only you能殺妖精鬼怪
Only you能保護我
唔駛比的蚌精蟹精dap我
只有你咁勁 就是Only you

Only you莫怪師父暗沉
戴番個Ku
莫怪死米發Ti Teng
碰到釘米驚I understand
要全力地去Do 要驚就兩份驚
喃嘸阿彌陀佛

上呀悟空

木毒

睇到臨尾，
成個腦都係馬神打張衛健既畫面

依家對我黎講, 孫悟空係張衛健樣, 六耳係至尊寶樣

哦。原來係作者

可以講一講星宿係點
同8仙

講到六耳太屈機了
支持真悟空 真男人

點解唔係大家打佛祖

其實今集係百變怪對大比鳥

我要真悟空大破天庭殺神滅佛
有仇必報真君子

佢唔係一直都有講d星宿係唔同戰線到收皮咩

六耳真係好蠢比女迷

到底張偉健同至尊寶，邊個啱feel d

張柏豪做大鵬雕，讓異能迫出來

屌你 個腦入面係芯穎個樣 但係係家英哥把聲

張?

白翼 對 六耳 邊個會贏
大家都係瘋狂複製人地d招

吖！係鳩！

拿e場好堅秋，分分鐘堅過妖氣2

六耳on99睇到想屌鳩佢

相信百變怪絕對有能力挑佛袓機

boss對boss 七夜都要抖抖先

真心唔好係咩bbq 大結局。。。會好失望

好想睇大羅天收皮，好想睇佛祖同太上老君同人出盡全力開拖 因為真係e2條友一直以來都太無敵

殺神滅佛 至尊寶個feel岩啲
打妖除魔取西經就張偉健

悟空一定要贏
佢殺曬之後保護師父都得姐
唔好搞死悟空

用左兩晚瘋狂追po, 終於live左

樓主d故好正呀

悟空要贏
六耳收皮啦

咁多人支持悟空既
我支持六耳 希望佢同芯穎happy ending

希望加甜

性暗示
之後二朗神運用神力同六耳生左個六耳三眼猴

悟空先係正義之師

這又是四月巴的另外一個故事了

咁樣佢地似去咗福島多啲

話唔定係切爾諾個陣生

好好睇呀樓主
唔想悟空死

繼續支持四月巴

悟空唔好死啊

雖然明六耳點解會不問因仇只為師父
不過真係好想睇悟空霸氣打柒佛祖
我都覺得有啲邪邪地既霸氣真係至尊寶似啲
張偉健岩六耳嗰種活潑正氣多啲

又話自己可以複製到好勁，但係又話受限於石猴能力
但睇下真悟空，人地淨石猴能力都屌打其他人

但白翼係後天加工

想睇六耳同悟空聯手

打柒佛祖老君

新po留返個名先
總係有個感覺孫悟空係因為自己啖氣想報仇多過幫師父報仇多啲
同埋覺得佢更加切合暴怒
有種預感六耳同孫悟空都係非死不可

btw坐等觀音姐姐人設

儲文儲完

個人覺得其實悟空先係深明大義
六耳只不過係比人洗完腦打怪中間中意左唐三
悟空反而係長遠咁睇 知道要儲夠實力先有機會打破困局 所以希望樓主唔好比悟空死

我覺得悟空係要冇神佛嘅世界，但唔等於適合人類嘅世界，妖精當道嘅世界，人類只會淪為食量

六耳守護嘅除左芯穎，仲包括佢居住嘅人類世界

冇話對錯，係睇最後佢地渴望一個點樣嘅世界

e個故事入面，唔同嘅角色最後選擇嘅都係自己認為正確嘅道路，八戒沙僧，地藏觀音，甚至蠍子姐姐，六耳，同埋悟空。
唔同嘅讀者，如果係唔同嘅角色，或者又會有不同嘅選擇，不同嘅發展

咪撚寫死悟空，打柒六耳

唔覺得悟空真係咁清晰，咁偉大真係想解放師父。佢係因為仇恨而有咁深遠嘅計劃，佢都無理其他妖精係咪想殺神滅佛，靠洗腦控制思想，所以比佢做到都唔係好事

六耳佢決定幫天庭係因為師父，係因為千百年根心蒂固嘅善念，係咁混亂又發現被欺騙嘅情況做到呢個決定，而無比仇恨上腦，佢唔係蠢係理智

滅世成功與否，天庭係呢個故事入面都會大洗牌，好期待

愛瑪 大部份角色或多或少都有自己既私慾同目的 而好不幸地無私果班都已經死得七七八八

謊遊記46
東南天門菩薩現，中路霸主孫悟空

全妖化六牙白象在東天門強橫進攻，東方持國天王、太陽星君和六名天宿面對吃過多次唐僧肉的大妖束手無策，妖軍攻勢越來越強，天軍士氣面臨崩潰。

「太弱了！你們這班自以為高高在上的廢物，我今天便要殺光你們！」六牙白象狂牙亂舞，每一腳踏步也震撼天軍。

「可惡……」持國天王的琵琶神音無功而返，六牙白象的利牙已貫穿兩名解放天宿。

「解放！」尾火虎和翼火蛇想為同伴報仇，巨虎張開大口，火蛇纏住象腿，但他們的奮鬥難擋白象去勢。

「九重炎陽！」太陽星君打出九個巨大火球，灼熱火球直擊白象身軀。

「東方天軍中算你最有本事！我就先把你幹掉！」六牙白象散發詭異妖力，太陽星君頓覺動彈不能。

「是……是幻術！」太陽星君在半空無法動彈，受操縱的妖精撲上前飛擒大咬。

白象的幻術不止能操縱妖精，天宿巨虎也突然抓起天宿長蛇咬噬。

「辛苦了。」天宿自相殘殺，六牙白象大腳踏破巨虎頭顱，再多兩名天宿命喪黃泉。

「退！退後！」持國天王深感無力，唯有命天軍退後避免被幻術波及。

「無用的，你們今日全都要死在天庭！」六牙白象的眼睛閃亮紫色光芒，天軍之中受幻術影響而劈殺同伴的天兵越來越多。

「只是一頭白象已讓我們潰不成軍……還有誰？有誰能阻止天庭滅亡？」持國天王掉下了手中寶具，望見大步突進的白象他深感絕望。

「吽！」幸好天軍面前突然出現巨大白牛，兩頭巨獸迎頭相撞。

「牛！牛魔王？」全妖化牛魔王突然出現，持國天王驚訝大叫。

「我不是說這裡交給我就行嗎？你還是向中路增援吧。」身穿白袍的普賢菩薩降落到白牛頭上，手持如意寶具的他神力教人敬畏。

「動手吧！我怕你們現在連自己的坐騎也打不過。」全妖白牛是由六耳變化而成，巨牛大角擋住了白象六牙。

「六耳彌猴！想不到幻術解除後……」六牙白象話未說完已被白牛打斷。

「知道了知道了！你們別個個說同一番說話好嗎？」白牛加速推進，把白象推向後方。

「你們都是無辜受累的妖精，被強行輸進了唐僧血肉。安息吧，我會為你們超渡的，紅蓮花。」如火紅蓮在妖軍身上爆發，大範圍攻擊連環向妖軍發動。

「普賢菩薩！想不到你會親自送上門！省卻我不少功夫！」六牙白象看到普賢殺氣盡現，堅硬無比的六牙快撞斷牛角。

「這幻術我解不了！看來複製妖術也有辦不到的事。」六耳嘗試解開其他妖精身上的幻術，但複製妖術無法解除白象所施的幻術，六耳彌猴解除白牛變化避開發狂的白象。

「罪孽深重……」普賢看著地上的屍體，無數的天兵妖精血濺天庭，作為白象的主人他十分自責。

「要自責也在解決這傢伙後吧。」白象長哮一聲，妖軍殺意更盛。能和白象一戰的，東面天軍只餘六耳彌猴和普賢菩薩。

東天門死傷無數，南天門亦不惶多讓，和六牙白象實力不相伯仲的青獅，同樣教天軍膽顫心驚。

…………

南天門冰天雪地，青毛巨獅的寒冰難以抵禦，解放天宿被結成冰雕，南方增長天王和太陰星君還在奮力抵抗。

「滿月之鏡！」月神太陰星君以圓月之鏡抵擋青獅噴出的寒氣，神力技法被瞬間冰封。

「不自量力！」獅爪擊碎冰鏡，大爪把太陰星君拍打到地上。

解放天宿畢月烏和危月燕在空中施以襲擊，纏繞青獅頭部影響他的視野，增長天王從後一劍刺向青獅後腦，但青獅無損聖劍卻盡碎。

「在萬獸之王面前！你們只是小菜一碟！」青獅頭毛變成冰刺，一聲怒吼冰刺向四方八面爆射。

「弧月……鐮刀！」三名神將被直擊倒地，南方天軍士氣盡失，重傷倒地的太陰星君還在奮力抵抗，神力鐮刀在青獅臉上劃下傷痕。

「天庭……是不會被妖精毀滅的……眾將不要退縮！站起來和我共同抗敵！」增長天王拔出腰間冰刺，就算血流如注也竭力站起。

「我就把你們通通冰封起來，待天庭成為妖精的領土，我再解放你們！讓你們嚐嚐被當成坐騎！當成奴隸的滋味！」寒冰之氣再現獅口，青獅的殺著又再爆發。

「三昧真火！」幸好最強的妖火及時擋住極寒的凍氣，六耳彌猴傲視著青毛巨獅。

「看來你也只配當別人的奴隸呢，六耳彌猴。」冰火相互抵消，但青獅還察覺到另一股強大的力量。

巨大金劍從天而降，青獅立即躍後閃避，金劍解體成無數小劍，向地上的妖軍橫掃突襲。

「文殊！」熟悉的神力讓青獅提高警覺，菩薩級援軍降臨南天門。

「或者過去我真的做錯了。」大智之文殊意識到仇恨源自於不公。

「文殊菩薩，我現在只能發揮一半妖力，你可別對他手下留情。」為了支援兩方天軍，六耳把妖力分成兩份，除了東面戰線，現在他最擔心的是中路大軍。

因為領軍者，是吃過最多唐僧肉的齊天大聖孫悟空。

…………

在六耳為東南兩邊奔走的同一時間，二郎神楊戩和齊天大聖孫悟空的決鬥亦已展開。冰狼神將以三尖兩刃槍迎戰孫悟空的如意金剛棒，冰寒神槍再拼鋼棒妖火。但這一次，楊戩的對手是真真正正的孫悟空。

「神冰道，冰寒十里。」冰柱暴射向孫悟空，楊戩加速向最終目標接近。

「地煞七十二變！吐焰！」孫悟空噴出爆焰，冰柱攻擊全被瓦解，楊戩躍過烈火再發動神技。

「神冰道，驚寒殺陣。」冰霜巨牆包圍孫悟空，楊戩集中神力到神槍之上。

「阿修羅模式！」三頭六臂的齊天大聖硬破冰陣，楊戩手中神槍聚起冰刃。

「神冰道，絕寒驚槍！」楊戩再施神技，巨大冰刃襲向孫悟空。

「就連天庭第一神將也只有這程度嗎？」孫悟空四手交叉兩棒擋下冰刃，另外兩手握棒迎頭重劈。

楊戩額上神眼射出寒光，延緩鋼棒劈擊和冰狼一同退後。

「七十二變！躍岩！」阿修羅悟空飛躍追擊，一瞬間已追上楊戩。

「七十二變，定身！」楊戩被步步進逼，兩手難敵六臂，連中數下棒打後立即以定身之法拖延。

「七十二變！分身！」本尊被困，三個阿修羅分身包圍楊戩。

「九路吐焰！」三方六頭齊噴火焰，楊戩戰甲盡毀，哮天犬也被爆焰燒傷。

「以凡人之軀練就成天庭神將，還把七十二變和神冰道耍得滾瓜爛熟，千百年來你的努力讓你一直變強，但這就是你的極限了……」三頭六臂的齊天大聖傲視著二郎神，任楊戩怎樣鍛練也越不過面前的高牆。

「呼……哮天犬，還行吧？」退後的楊戩檢查哮天犬的傷勢，但在場的不止齊天大聖，中路兩大巨猿已突破了重圍。

巨大海嘯衝散天軍，通臂一雙巨拳迴旋揮舞，解放天宿參水猿，鬼金羊都被擊飛倒下。

「流沙金障壁！」沙僧傾力煉起沙牆，全妖赤尻還在吐出海嘯。

「三十六變！大小如意！」巨大水豬和巨人八戒同時鞏固沙牆抵擋海嘯的衝擊力。

「天雷轟頂！」解放龍姿態的龍馬全力施展雷法，天雷強襲把赤尻電得一陣暈眩。

但停得住海嘯，又停不住巨拳撞擊，沙牆崩毀水豬被一擊打散，巨人八戒被擊飛吐血。

「一起上！」天宿牛金牛解放狂衝，亢金龍張口大咬上通臂大手。

金牛兩角被通臂折斷，灰猿大口狠狠咬斷金龍身軀，取經隊三人和天宿節節敗退，李靖哪吒亦無力再戰。

「將軍！如意金剛棒！霸！」棋局一面倒傾向妖軍，金剛棒巨大化衝向天軍核心。

楊戩立即上前以槍硬擋，但還是連同哮天犬被撞向後方。

巨棒衝擊之勢絲毫未減，天兵被撞飛碾過，巨棒快要擊中天軍核心，玉帝。

「神冰道！神寒霸體！」冰狼解放包圍楊戩，冰甲巨神力擋巨棒衝擊。

「這樣你還擋得住嗎？」孫悟空六臂齊轟棒尾，妖火纏繞巨棒殺向楊戩，轟天之力讓楊戩重傷墮後。

冰甲巨神及時在玉帝面前停住了巨棒，孫悟空一步一步走近，妖眾統帥輕視著天庭眾神。

「怎樣？如來佛祖不再出手救你嗎？玉帝。」昔日齊天大聖大鬧天宮，全靠如來出手制止，但今日佛祖放棄天庭，淨世法印正充填準備再臨。

大羅天上佛祖以自己的神力為金甲重炮充填，天庭戰況他亦以神力監視。

「普賢和文殊實在讓我很失望，大智大行者竟然違抗我的旨意。」佛祖無想到自己挑選的菩薩會和老君選的部份神將一樣。

「這樣不是挺有趣嗎？你看看那兩頭妖猴，成長得多讓人意外，楊戩那孩子也表現得不錯呀。」老君在期待，他想看的戲碼還未上演。

「我不會讓任何意外發生的……」佛祖看不過眼，對妖精橫行，和對老君的笑容。

中路孫悟空和兩大巨猿勢不可擋，東南兩面戰況亦已進入白熱化階段。

下一回：為天軍菩薩盡滅，為蒼生兩猿決戰

愛瑪bb

睇錯牛金牛做牛金

心諗點解無啦啦有個魏國武將係到

我覺得被悟空捉咗洗腦嘅妖精都好慘，所以就算悟空成功咗又點，無人會分享個喜悅，都係會好空虛

不被認同又如何 只要解放到金襌子 其他乜野佢都唔在乎

六耳聽到唔耐煩好好笑
普賢25再25 仲夠膽踩係主角頭頂

六耳無啦啦勁左咁多
明明之前仲比人sm緊

六耳：今天的我沒有極限

六耳用返自己既技能再加偷學悟空既七十二變...係屈D既...冇返D光環點夠打呀
BTW好想睇悟空既自我剖白...學愛瑪話齋....其實佢孤獨係佢...只係佢為師父一人而戰
六耳就除左師父仲有蒼生...兩邊都冇錯... 陳四月又一1整喊人既作品

覺醒左有得偷技用

一路六耳扮演嘅悟空，都只係得d表面嘅故有技，七十二變，阿修羅模式，因為除左西遊原著果小段之外，佢無正式同悟空打過（白骨果篇芯穎暈左時有提過千百年來其實佢未同妖統交過手），但其他大妖佢就真係打唔少，仲要以食好肉排行榜入面，覺醒六耳僅次於真悟空

俾世人出賣的感受，恨，一定多於愛，對蒼生也好，對唐僧也好

如果對唐僧有恨。咁佢見到化身就唔會喊。佢可以恨全天全世界。但係我覺得佢無恨師父。

佢又唔會點恨師父嘅，雖然當日師父趕佢走，但師父都俾擺佈局中

所以佢將矛頭指向佛祖我覺得一啲問題都冇。妖軍只係佢利用嘅一部份。邊個會知打完仗佢會唔會滅妖？

個人覺得佢唔會剩係想推翻神權就算

其實孫悟空本來就偏向率性而行，搗龍宮搶神針，闖地府改生死冊，大鬧天宮，全部行為都係為自己，而且佢仲同其它妖精結拜，直到遇到師父先有d改變，但仍然難馴，由頭到尾佢都冇為天下為人有大愛，反而更貼近妖精個邊，相信佢就算推翻天庭後都唔見得會保護人類，當然呢個純9估，除非四月巴寫落去係佢贏

而六耳係呢個故到守護唐僧千百年，受佢教化比悟空要多好多，加上經歷兩段愛情，令佢更愛蒼生愛人類，...至於如來滅世，故事都講左佢認為完成補完計劃殺晒d妖就可以唔執行，老君都答應佢，所以佢選擇同悟空打都合理，當然兩老反口又另作別論，到時佢應該會打鑊佢地

白象死咗，啲幻術會唔會解除 ？

下集話你知

廿八宿全部得一句就比人秒
呢個飯盒真易賺

悟空先係正義
一個人兩千年 肯定比六耳更加辛苦

個人覺得悟空係為左打破循環大過復仇而不擇手段推反神權

相反六耳係為愛情救囡囡多過想救世而繼續幫班廢老天庭

兩者出發點高下立見

以原著悟空嘅性格，上面有巴打都提過佢本身嘅率性，所以佢咁深遠嘅計劃係來自背叛出賣嘅仇恨。佢有情但唔深，對師父會想解放但一定唔係重點，連自己嘅師弟都無諗住放過，捉妖洗腦死妖眾同伴都唔在乎，佢只係一心要推倒神權，所以佢想打破循環講到底都係為自己嘅唔甘心，談不上正義，但都唔卑鄙，因為係佛祖有負於佢在先。

而六耳，你話佢為愛情救女，但佢真心想解放唐三藏嘅靈魂，想完結西遊補圓計劃，其實輪迴咗咁多次師父係可男可女，所以千百年被唐三藏嘅善念教化令佢要阻止悟空，因為天庭收皮，死嘅一定係廢柴人類，不過佢想呢世嘅唐三藏可以好好解放的確係事實，佢用必死嘅決心去解放師父，唔見得係幾低手。

點睇六耳都係為左條女先咁 你估唐三藏一直都係仔佢會咁咩

留名睇六耳悟空棍撞棍
互相貫穿

六耳啲技有六耳知天地嘅特色

不過悟空頑石嘅特點好似無乜

特高防

話時話 原著三眼仔係咪有七十三變？

都係七十二，有坊間說法楊戩多悟空一變，係指多隻哮天狗

六耳選擇打妖軍太堅強
純粹爲左六耳打悟空呢個劇情鋪路

牽強

劇情一由六耳決定打悟空之後
突然覺得無曬張力
因為有小小走向tvb師奶劇咁
估到曬啲劇情(自己覺得自己估到）

六耳同悟空任一方打敗對方之後
唔覺得仲有能力打老君如來
最後都係兩個老屎忽既一場娛樂電影

《「你看過的，妖精橫行的世道，就算這輩子的你未看過，但你也見識到妖精有多殘忍。」西遊之旅為淨滅西方大妖已起，那裡的國家，山脈，海岸，全被妖精橫行無阻。

一個百眼魔君可以吃上千百人也未飽腹，一個白骨精為騙芯穎可以殺光孤兒院的無辜孩子，一個紅孩兒可以焚燒眾生拍手稱快，還有更多，更多的悲劇，更多像光頭警司的凡人因妖精痛不欲生。

「我不想你死⋯⋯你受的苦已經夠多了⋯⋯至少⋯⋯至少我想你能活下去呀⋯⋯」芯穎明白這道理，就算領軍者是孫悟空，殺光神佛後世界會滿佈妖精，這樣的世界又怎會和平，凡人又怎會有立足之地。

「我一定會回來的，你留在這裡等我回來好嗎？」六耳彌猴額上的金剛圈破裂碎落，但他的決心卻無比堅定。

只要是正確的事，就算以下犯上，就算要犧牲性命也在所不惜，佛祖和老君多可恨也好，妖精統治的天下也一定民不聊生，守護唐三藏轉世千百年的六耳彌猴，被唐僧的善念感化了，就算口中都不理凡人死活，唐僧的善念也植根在他的內心。》

我覺得呢度已表達左六耳為咩要打悟空

只能講佢千百年受唐僧教化，而選擇左企係守護人類個邊

當然佢肯定有為左囡囡既，四月巴一聞講左呢個係有愛情線嘅故ma

不過真悟空確係好鬼型好霸，作者寫到咁好嘅反派角色確係勁

只能講出發點唔同，又冇話全對全錯

留名留名

六耳堅強呢個設定係應該喎 ，唔係點樣不停睇住自己要保護嘅人，死完又死，再用第二個樣翻生又翻生咁多次，打生打死都徒勞無功，仲要自己食埋一份，心理質素差d都搞唔唔掂啦，所以佢打破整個騙局之後，仲記得善念而理智決定保護唐三藏珍視嘅蒼生(當然保護女女都好重要)，唔係佢唔嬲，係千百年嘅經歷令佢心臟強大喎

牽強 唔係堅強 打緊字😂

哮天犬變烤天犬

推！！

F5

謊遊記47
為天軍菩薩盡滅，為蒼生兩猿決戰

東天門普賢菩薩和六耳彌猴加入戰團，被全妖白象壓倒的守軍不敢貿然接近。白象的幻術能令天兵自相殘殺，唯有普賢和六耳不受影響。

「阿修羅模式！如意機關炮！」三頭六臂的六耳彌猴拿著三枝重機槍掃蕩妖軍，狂暴的妖軍目標全都直指普賢。

「我今日就要殺掉把我騎在跨下的菩薩！妖軍！上！」白象以幻術加強妖軍殺意，一隻又一隻妖精繼續撲向普賢。

「無想到你對我存在這麼大的恨意，千百年後讓你踏上了不歸之路，白蓮花。」普賢菩薩神力凝聚，白蓮巨盾擋住蜂擁而上的妖精。

「複製妖術！九靈爆獅！」六耳以九個妖氣獅頭為普賢解困，六牙白象已衝向目標。

「全妖化！」全妖九靈元聖力拼六牙白象，還未狠下心腸的普賢被步步進迫。

「妖精的世界將要降臨！我們不會放過每一個神仙！踏上不歸路的……是你們這些高高在上的人！」六牙銳利無比，九頭巨獅以雙爪迎擋弄得傷痕纍纍。

「普賢！我快擋不住了！」分身六耳彌猴只能使出一半妖力，反觀捨命相搏的六牙白象力大無窮。

「是我的過失，我會為你懺悔的，金蓮花。」普賢手上現出一朵金蓮，神情悲傷的他拔下了一片花瓣。

「你不用懺悔，我們妖精就算魂飛魄散也不用你們同情！」白象長哮一聲，巨大象腳一擊踢開九頭巨獅。

巨獅頭部一陣暈眩，但白象大腳出現了微妙變化，如花瓣般碎裂掉落，白象大腳逐漸崩毀。

「可惡……普賢！我要殺了你！」金蓮代表白象的生命，在花瓣全被拔掉的一剎那，白象就會魂斷於此。

「普賢！快！」六耳洞悉只要拖延下去，白象被滅只是時間問題。

「滾開！」白象拼命突進，九頭巨獅擒抱攔擋。

白象長鼻越過巨獅，快要觸碰到普賢之際又隨花落碎滅。

「森羅萬象！」白象幻術全開，九頭獅頭痛慾裂，六耳彌猴的全妖變化被強行解除。

「去支援其他戰線吧，六耳彌猴。」白象大牙刺穿普賢身軀，悲傷的菩薩緩緩地把餘下的花瓣拆落。

「妖軍一定能傾倒神權……我們不會再淪為奴隸……」白象消散破滅，血流如注的普賢也返魂無術。

「我會陪伴你到靈魂破滅的盡頭……沒有主僕關係，我會和你並肩。」普賢和白象同歸於盡，大妖已滅東天門餘下的妖軍不足為患，但南天門的青獅還在肆虐。

「安息吧，大行之菩薩。」如果沒有普賢的犧牲，殺滅東天門大軍後白象就能支援中路，那玉帝所在的主軍就更危險。

「這裡就交給你們，我去南面助陣！」六耳彌猴化作煙霧散去。以分身變化一分為二向東南兩面增援的六耳彌猴，同一時間，另一個分身和青獅的戰鬥亦接近尾聲。

「青獅，任你們再強橫也敵不過大羅天諸仙神佛的。」手持寶劍的文殊無懼寒氣，金黃慧劍破開冰山。

「從我踏上天庭開始，就無想過退縮！今日不是你們神佛盡滅！就是我們妖精盡喪！」仙妖之戰致死分休。受操控的妖軍沒有退路，領軍的大妖亦賭上了性命。

「複製妖術，三眛真龍炎！」六耳使出紅孩兒的得意技法，最強的火焰如龍狂舞直捲冰獅身軀。

青獅兩爪握住炎龍，絕寒之氣息足以把三眛真火凍結，餘下的天宿神將看著這三人的戰鬥都不敢插手，吃過唐僧肉的大妖比他們想像中可怕得多。

「或者過去我真的做錯了。」文殊寶劍橫揮，捨命強襲的妖精都被一刀兩斷。

「但你們無想過請求別人原諒，高高在上的你覺得妖精為奴理所當然！」寒冰化爪，青獅兩爪大力拍地，爆烈冰柱朝兩人突進。

「複製妖術！九霄鳳嗚！」六耳背後長出九條龍頸，八個鳳頭同時使出鳳嗚音波。

六耳以鳳嗚震碎冰封，文殊劍氣揮舞破開冰柱，大智之菩薩御劍飛馳，九頭巨鳥以全妖化掩護。

青獅全身被冰甲包圍，鳳嗚音波難以擊碎，文殊神力貫注寶劍，巨大金劍直指青獅眉心。

「六耳！你現在選擇當天庭的走狗，最後也只會被他們拋棄！神佛的心胸容不下有自由意志的妖精！」青獅兩掌壓停劍勢，極寒之氣隨劍身襲向文殊。

「任你們殺盡神佛，淪為奴隸的就會是凡間眾生，你們的理想國度只會更殘暴不仁。」八個鳳頭咬向青獅，六耳彌猴想阻止寒冰凍氣，但鳳頭反被結冰。

「弱肉強食！這是物競天擇！」青獅大吼一聲，被冰封的寶劍和鳳頭都被震碎，六耳的全妖變化也被瓦解。

「六耳，你的智慧讓你擺脫仇恨的束縛，相信這連佛祖也意想不到。」青獅大口咬上文殊，大智之菩薩以神力抵抗利齒。

文殊頓覺唐三藏的善念，徹底改變了妖精嗜血殺戮的天性。以誅滅西方一帶妖精為始的西遊記，或者從一開始已注定釀成惡果。

「青獅我願跟你共赴黃泉，黃泉路上我們再談智慧吧。」破碎的巨劍再化光刃，萬千金劍在兩人身邊顯現，文殊去意已決，決定和坐騎同歸於盡。

無數金劍朝兩人激射，青獅冰軀被連擊刺破，直至文殊氣絕和青獅被滅，處處寒冰的南天門總算危機解除。

「若果沒有菩薩的犧牲，東南天門已被鏟平！你們這些天兵天將好好記住，是你們不居安思危，導致今日死傷枕藉的局面。」六耳彌猴看著餘下的南方守軍，他們會永遠記著妖精血洗天庭的今日。

獅駝三妖已被消滅，三路妖軍威脅解除。六耳再次展開金翅，向最終目標進發。

策動大雷音寺伏擊事件的妖眾統帥，西遊補圓計劃的最終頭目，齊天大聖孫悟空。

…………

中路大戰形勢一面倒，全妖化赤尻和通臂勢不可擋，就算龍馬帶來四海聯軍增援也只是徒添更多屍體，因為再多的士兵也不夠齊天大聖一下的變化驚人。

遍地猴妖把海軍打扒地上，天庭第一神將亦不敵妖眾統帥孫悟空。還有勇氣站在玉帝前面挺身而出的，就只餘八戒，沙僧，龍馬和楊戩。

金沙巨兵，淨水巨豬，八部天龍和冰甲巨神爆發最強神力，孫悟空身後的通臂灰猿兩臂轟地，巨大衝擊教四人膽顫心驚。

「老沙！上！」淨水巨豬和金沙巨兵分別衝向兩隻大手，八戒站在八部天龍之上策劃戰略。

白毛赤尻以陰陽穿梭之術瞬移到巨豬和巨兵中間，兩腳橫踢把巨豬和巨兵轟開。

「絕寒驚槍！」冰甲巨神槍長槍突刺，但冰槍在刺中赤尻前被一刀兩斷。

「如意郾月刀，斷！」孫悟空馭雲衝刺，楊戩的神技擋不了孫悟空的鋼刀，破冰之勢沒有停下，冰臂盡碎鋼刀快要劈向楊戩。

「九齒釘靶！」八戒和龍馬迅速趕至，大靶硬擋郾月刀。

「五雷道！天雷！」龍馬近距離向孫悟空爆發妖雷，齊天大聖在暴雷之中再轉換招式。

「通通給我滾開！」如意金剛棒勁力橫揮，八戒和龍馬都被轟倒地上，孫悟空高舉鋼棒，真正的殺著現在才爆發。

「誅仙大霹靂！」鋼棒插入地面，無數金點在地底爆出如意鋼棒，大範圍殺技把楊戩等人全部擊飛。

「擋不住……」金沙巨人被徹底瓦解，赤尻巨猿已向沙僧伸出魔爪。

「讓我來。」金翅在沙僧面前張開，六耳彌猴以金剛棒架住了赤尻大手。

妖軍之中，鐵扇公主再起太陰真風，紅孩兒在敵陣暴起爆焰，牛魔王狂棒搥地把妖精震上半空，高速潛行的蠍子精再以蠍尾毒針把一隻又一隻妖精擊斃。

「大師兄！」八戒和沙僧喜現曙光。各路天軍死傷無數，能扭轉天軍劣勢的神將一個也沒有。

但沒有神將，卻有妖精。被喚作孫悟空千百年的，同樣吃過最多唐僧肉的六耳彌猴。

「這就是你的選擇？」孫悟空知道突然出現的妖眾全是變化分身，他看著突然出現的六耳彌猴提高戒備。

「啊，很失望吧？」六耳彌猴解除變化之術，他的出現足以影響戰局。

「你不憤怒嗎？活在我的影子下千百年，受操控去保護無關痛癢的人。你的愛，你的痛，你的使命全部都是假的！」齊天大聖孫悟空看著樣貌和他一樣的六耳彌猴，兩頭最強的妖精終於對上。

「並不是全部也是假的，我的愛和痛，是源自這千百年的經歷。就算我掛著你的名號，也是從我靈魂深處得到的感情……所以我很清楚，除了報仇之外，你和我一樣想解放師父的靈魂。」青獅之寒冷從鋼棒蔓延，把赤尻的手冰封起來。

兩個曾為唐三藏戰鬥的人，一個被仇恨吞噬，決心以暴易暴；一個被善念感化，決意拯救蒼生。

「佛祖不會遵守承諾的，不血洗大羅天，淨世法印又會重來。」金剛棒在手，孫悟空爆發金黃妖氣。

「還有一個方法，就是完成西遊補圓計劃。」殺上天庭的妖精都被灌輸了唐僧血肉，唯有妖精盡滅補圓計劃方能休止。六耳背後長出蠍尾，向掙扎的赤尻眉心狠狠一刺。

吃過最多唐僧肉的兩名大妖，為了唐三藏和他們的理想國度終需決一死戰。

「三眼仔，老豬老沙還有龍馬，辛苦你們了。」六耳手中現出白光，被操控的通臂巨猿解除了全妖化按著頭顱叫痛。

施術者六牙白象死後，要解除幻術就容易得多。重獲自由意志的通臂猿猴，看著所身處的環境和遍地屍骸，他知道在被操控的時間裡，惡夢已成事實。

「孫悟空……你……你知道自己在幹什麼嗎？」通臂的認知停留在被擒獲的那時，當時孫悟空說的計劃已實行到關鍵時刻。

天庭千百年來居於安逸，今日他們體會過深刻的恐懼，為怠惰付出沈重代價。未來的天庭會更強大更穩固，但六耳彌猴和孫悟空無機會再看到。

「我當然知道，千百年以來就只有我敢大鬧天宮，反抗操控！你們辦不到的，我全都辦得到！」孫悟空充滿殺意，被出賣的仇恨讓他兩手沾滿鮮血。

「你把妖精都害死！你把和平都打破！我要跟你拼了！」幻術解除後通臂的選擇是反抗孫悟空，以幻術得到的服從全都是假象。

「跟我拼？你無資格！阿修羅模式！」孫悟空六臂擋著通臂兩拳，六手硬扯兩臂，把通臂得意的兩手狠狠扯斷。

「三眼仔，餘下的就交給你們了。」六耳彌猴同樣展現阿修羅模式，有能力阻止孫悟空的人，天庭之內就只餘下他。

「大師兄！我們來助你一把……」八戒和沙僧勉強站起，西遊之旅中就算多險峻的難關，他們也緊隨大師兄其後。

「還能聽到你們叫我一聲大師兄……就算被騙了千百年，也不枉西遊之行！」六耳高速飛馳，三頭六臂的兩頭大妖正面對上。

下一回：同是悟空千百年，兩猴終需再一戰

大師兄

悟空

六耳無限妖力

悲壯

六耳瘋狂複製、全妖化都仲咁多妖力

悟空
屌我究竟同情緊邊個悟空

吓屌咁打法咪姐係兩敗俱傷 咁悟空仲點留力打9佛祖老君

四月幫六耳立flag。睇黎全炒不是夢。食過唐僧肉都要死

暫時睇到個走勢係咁
但如果悟空六耳攬炒跟住天庭 太上老君同如來洗白就太撚無癮
咁個故就變番好撚普通 浪費左
不過多謝四月巴既故 陪左我都一段時間

係唔係得我撐孫悟空

我諗無人撐六耳
寧教我負天下人 莫教天下人負我既表表者

here
六耳而家好似high左野咁

真心六耳無限mp 變極都有狂出技直落打悟空
真係有d 悶

希望結局有反潮唔好六耳屈到尾
咁會好失望

應承我，咁唔好睇結局，當讀者只想睇自己想睇嘅嘢，無再理作者感受，應承我唔好睇，唔止你，大家都係

始終六耳既偉大好大程度上係建基於救反自己條女既目的 所以覺得佢好假

其實結局篇呢一星期，差不多篇篇都有講剛解要救，到宜家仲話佢淨係為女，我真係唔知你睇乜

語無倫次

但同樣係菩薩嘅地藏王加聽諦同歸於盡都打唔過真悟空，二郎神更完全冇法傷到佢，真悟空仲唔係設定到最強級別？咁兩菩薩捨身先滅到青獅白象我又唔覺係亂來或唔公平

六耳現在咁勁都係因為佢食過大量唐僧肉加埋覺醒左自己原來唔受限制啫

其實你都諗好哂d劇情，真係唔洗睇，照你咁講，六耳嘅屈機如果作者寫佢同悟空打如來，就會變咗好勁，係要推翻神權 ，是但一邊贏都係TVB BBQ ，但就切合你要求雙猴合作，洗唔洗好似TVB咁出雙結局滿足你

而且再睇返今晚劇情，其實六耳只能勉強甚至檔唔住青獅白象的，係兩個菩薩捨身先打贏

「白象長哮一聲，巨大象腳一擊踢開九頭巨獅，巨獅頭部一陣暈眩。」

「青獅大吼一聲，被冰封的寶劍和鳳頭都被震碎，六耳的全妖變化也被瓦解。」

邊度見到 「六耳回復真身之後，用一半妖力都足以ko青獅白象」？

可能我睇得連登太多 我真係唔信六耳咁偉大 正等如你係都要相信六耳係發自內心既神愛世人

其實唔係同悟空同一陣線，唔係佢心諗咁就已經係悶，TVB，無聊同浪費時間
好多伏線鋪排，人物性格，點樣係輕鬆贏，點樣係勉強贏，睇到尾都仲未搞清楚，覺得自己諗嘅係啱嘅，係吊打係屈機，其實真係唔需要睇結局
我覺得個故最離奇係悟空唔識人間野，但知道咩係JK，呢樣先最屈機

六耳幾千年嚟一直都係個好人唐僧身邊，點同連登仔比

從妖統係六耳完悟空，係咪打如來老君，六耳點選擇，到底我係滿足讀者，定係寫我想寫個故事？我唔好放？我真係多謝有睇嘅每位，起碼我識尊重個故事，尊重睇嘅人

咁攪笑？作者寫左出來/六耳自己講左出來喇喎：

「文殊頓覺唐三藏的善念，徹底改變了妖精嗜血殺戮的天性。以誅滅西方一帶妖精為始的西遊記，或者從一開始已注定釀成惡果」

「任你們殺盡神佛，淪為奴隸的就會是凡間眾生，你們的理想國度只會更殘暴不仁。」

我唔係覺得佢神愛世人 ，但都要啱返個劇情 ，佢想救返條女我無反對過，但佢係有諗蒼生篇文有寫
正如有巴打話真悟空都係想解放師父先搞咁多野，唔通佢又有咁偉大 ，佢都想解放，但唔係重點

其實批評唔係問題
問題係你嘅態度
講到好似呢個世界得你一個係專業評論員係唯一標準咁

下，我重複你所講你諗到嘅劇情，又話唔夠突破？既然你咁有諗法，覺得作者虎頭蛇尾，你有好提意你唔講？一路淨係睇到你講悶講TVB講公式，應該寫光頭警司殺出條血路定如來睇唔過眼落去打返場？夠唔夠意外，驚唔驚喜？
我諗一個故事基本都要講設定講人物性格，呢個故事仲要有原著去改編，首要係合理，六耳屈機唔係作者寫嘅，你所講咩好易贏到有人加入就邪不能勝正，你又唔睇返個背景，唐三藏比人玩咗千幾年，夠唔夠正不能勝邪？

如果一個作者係諗住係連登名留青史真係仆得街，一個有得睇就催加更，好睇未必留正評，遲咗出要講sorry，免費有故仲當自己老闆嘅觀眾面前講名留青史，真係大想頭，我同意你，係極限

其實我想講呢...一日未到結局你又點知係咪呀?
就算俾你估到啦...劇情唔係A就B就C架啦...諗晒幾個結局實有一個會中...
成日話人地點作得唔好...結局又未睇就預知先...
之前夠有巴打話有BUG啦...依家呢?人都唔見埋...你睇完個故啦咩?
老實講呀...以往既佢一路都係BBQ結局...但自從夢慾妖氣...
佢今鋪寫死晒D人都唔出奇...仲有...個個都話六耳覺醒OP乜乜乜...
屌...人地食左千百年唐僧肉架...悟空可以屌打全部妖精...點解六耳唔得?
又唔見你地話悟空係地獄秒晒咁多個閻王係OP?
ANYWAY啦...無完美既故事...只有想唔想睇落去既讀者...
如果閣下真係覺得好悶...真係轉身離開...一係就俾D有建設性既建議...唔係一味屌...

其實你除左諷刺...有冇D建設性既意見呢?

四月就唔好理單一讀者啦
千萬個讀者有自己既想法
但最重要係作者想個故係點
唔通我鐘意個個故都大團圓結局
一個人都唔洗死咁仲好 就要叫四月寫比我
低質讀者

我答你，原你光頭警司先係最好打，佢下集會殺上去KO 晒兩老，夠唔夠驚喜，估唔估到

sor⋯⋯我真係有俾果種唔啱我睇你就tvb垃圾，浪費，王晶ed言論覺得好唔尊重，我唔俾讀者發表不喜歡的言論，望下e四個post嘅留言啦，我係打飛機，係講故台寫故就預左係打飛機啦，我係仲打緊tim，從輪迴，到現在

拿...呢一刻就唔好扣帽子先...係你覺得被害者心態者...
人地未寫結局你就FF所有野...就覺得唔好睇...請問結局出左未?
未出未睇晒你就BAN人地先...過唔過份呀?都係個句啦....之前夠有巴打話悟空同六耳係個BUG

依家呢?收晒聲啦...未睇完你敢講好定唔好咩?有咩評價都唔係依家講...睇完先講

其實我想問，除咗同悟空合作對抗如來同老君，幫如來同老君打妖之後，第三條路係咩？六耳同師父唔理天庭，遠走高飛？
定你有其他高見？
至於六耳點解殺到大妖，悟空點解打唔贏沙僧，八戒佢地，我就有個見解，六耳一心想完成補圓計劃，緊係出盡全力，實際上佢都唔係輕鬆取勝，而悟空對上昔日伙伴，應該做唔出直接秒殺佢地，同悟空無乜關係嘅通臂瞬間就比悟空斷雙臂
我都係第一次睇樓主寫故，唔係死忠乜都話好，但我唔

自己唔滿意結局發展就係度鬧作者
你地就得個睇字, 作者就要日日打文出故
你地仲多多要求呢樣果樣

大結局後傾劇情咪算, 依家你地比人感覺係
「作者, 你唔跟我意思作既話,
你收皮啦, 套野注定唔好睇。」
自我中心到

撳咗發表自膠

你自己問心唔係真係覺得自己好尊重作者下話
先唔遇講你d語氣串串貢好似大老細有份投資拍套戲唔啱心水咁
個故都未完未出結局你又點知一定係爛尾
之前個個都以為妖精統帥係六耳
點知原來全世界都估錯
話唔定最尾幾集又有驚喜呢

好啦最後真係大團圓結局啦
如果一路d劇情鋪排都合理嘅咁咪當係睇一個王道向嘅故事囉
呢個世界咁多種故事有喜劇有悲劇有熱血故有悲情故
係唔係一定要次次個結局都啱老細你心水先唔係爛尾呀

依家唔係話睇故唔可以批評唔可以比意見
不過你講到唔接受你意見就係固步自封嘅
你會唔會自大左少少呀

佢真心唔覺得自己態度有問題

係吖，我好想知你講到咁驚天動地係幾有突破，講出黎大家欣賞下，我唔諗大家唔介意你三次創作寫落去，咁講故台真係百花齊放

4個post我睇哂，我有留意開你嘅言論，唔係理解唔到個故問無謂問題，就係批評，彈三彈四。彈其實無問題，問題係尊重同建議，ban橋係咪要掉返少少野出黎，可能你講得真係好好，刺激到作者有新諗法呢，但你嘅言論係令人討厭嘅態度，我偽善我護主，我係到睇故咋，你咁想有進步，有意見又唔提出，我偽善你都不過係港豬，大家半斤八兩，你有資格出聲？

其實大家睇返個戰力...六耳逼自己係咁食唐僧肉...
一路食一路打一路成長....其實係四月SKIP左成千百年冇俾大家睇...
唔通一路寫佢打咩升LEVEL咩...到佢覺醒啦...又話太勁...其實已經刻意分2面...
咁講啦...佢依家俾悟空屌打都唔出奇...用左咁多力...

至於問菩薩自爆個D又係搞笑...本來可以秒你...依家要同歸...又話有問題...
知唔知打一場仗死個將軍有幾大問題?人地上左大羅天都落返黎同你自爆...
醒覺自己既錯...咁樣先係菩薩...

成個打鬥一路都冇問題...硬係有D人覺得自己係先知...要威要型...
如果要屌...你都係屌動左凡心既唐僧仲有冇強化妖精既能力先...
可惜...D小學雞擺D垃圾POINT就覺得自己係大佬...我真心燥...

我得到嘅感受，正正係你說的一樣

你係咪選擇性失明呀
都話左唔係批評呢個行為有問題，而係你嘅態度同埋一個實質建議都冇淨係齋屌呀
睇字啦專業評論員

你曲解完大家講嘅野未

依家唔係話讀者唔可以批評 批評就係唔啱
個問題係你個態度
一d尊重都無

仲有你一時又話自己識條春一時又話唔聽你講就固步自封
咁作者聽你呢個識條春嘅人講好定係按返自己心水寫好

拿 講句公道說話 雖然我好支持四月 但都有d認同你講既野 好似你咁講既結局係最正路同時又BBQ 我估個結局同你諗既應該都差唔多 咁之但係其實成個故都寫得好靚 最尾結尾位往往真係好難有好大分別同迎合讀者既結局 要做到個結局睇完嘩出黎真係好撚難 同埋你比人圍屌係因為提出意見其實唔洗咁串既 人地睇落去真係唔好受 用個好d既語氣去講就算改變唔到個結局 作者下次既故都可能會因為咁聽你意見 諗到個特別既結局

請問依家係細路仔打交定真心討論?
認真講...你係人身攻擊ONLY...一D都冇反駁到...
大評論家原來係咁低俗...笑而不語

都係個句啦...結局出左?
其實我真係唔覺得會BBQ

我開盤呀...又有小學雞要炒車

我個人認為批評係冇問題，但最重要係個態度

認真其實中間個千百年真係可以抽d來出下前傳，可能中間有幾個打得下嘅三哥，可以同大師兄並肩滅妖嘅三哥，或者特別感化到大師兄嘅三哥，最後都係要死真係有個種遺憾美。

四月巴諗諗佢

你頭先講完一堆劇情我複述，你話我公式，話我阻住個故發展，唔只係得幫悟空同反悟空呢兩條路，你講到咁即係你係有諗法，有思想啦，咁全部人都好奇你有咩好提意，你話你唔係作者，咁我想知，你有咩好諗法大家諗唔到，好正常者
唔係要識做乜先可以批評乜，但你講到你咁有諗法，我好奇我想突破想留名學野又變共產黨？個問題唔係你批評，個問題係你態度，係你表現到你好專業好有諗法，既然係咁，我真係好想知，反正你預估係TVB劇情，我想知我好奇仲可以點

出左唔叫估啦 咁其實個結局方向我諗大家都估到係點架啦 兩個悟空死應該係必然 咁我講錯 咁樣唔算BBQ 係算正常合理發展既結局 我都講話作個特別到嘩一聲既結局好難 同埋我都會尊重四月啦 我都係針對條友既態度 不過你咁隨便就話人小學雞要開盤又同佢有咩分別先

我係作者，有橋想寫前傳都卻步啦 ，而且仲有夢慾2，妖氣2

拿，死係今晚篇文都暗示咗唔算估到，我覺得其實重點係死咗之後其他所有事會點 ，我覺得未必無驚喜

劇情唔岩就屌人垃圾 除左叫你自己作 我都唔知講咩

你真係覺得自己嘅態度無問題，覺得我同你抽嘅專重係獨裁，係共產黨，你繼續啦，我寫左故唔耐，兩年幾以來，係我等一次連載覺⋯⋯點解咁多作者⋯⋯無再做論壇連載，講到最後一句，尊重者⋯⋯

表示支持 當初估唔到悟空同六耳既身份

樓主 唔好為低質讀者而影響心情
條友態度低劣到咁都覺得自己無問題，當自己係讀者就大晒咁，自我中心到極點。
發表睇法無問題，但洗唔洗串到咁？
Btw 樓主加油寫個好結局

冇架...大家鬥打爛仔交者...配合返你地呀嘛...
咁中意做先知...咁我開盤睇你地炒車有咩問題?

其實你真係好好笑...明明自己一開始屌先...
人地覺得唔舒服你仲可以大聲過人地,,,話人地狀態好正確咩?
得啖笑啦...依家邊個燒著個火頭先呀?

你篇野d態度好成咁，唔叫你唔好追，佢可以回應你乜野
對唔住讀者大人，係我固步自封，浪費你寶貴時間

原來BBQ既解釋係俾你估到個劇情...真係好有驚喜...
老實講啦...我諗你地連邊到開始有伏線會全炒都未知...
由六耳帶芯穎去墓地就知...六耳最後一定會死...唔計發夢呢D咁明顯添啦
ANYWAY夠皮啦唔講...繼續睇落去...

個D話劇情推算到既傻仔聽住呀...
咁撚中意做先知就一定講左啦...
之前冇聲出即係咩呀?你根本就唔知...
最後幾篇先黎威...CHEAP唔CHEAP D呀?
做打手都做得好D啦...BBQ?CCTVB D編劇都好過你啦先知...

咁中意人身攻擊呀嘛...我咪同你串夠佢囉...睇下邊個做死狗?

大量定小器又點，其實講得岩，唔鐘意咪唔好撚睇囉。
輪迴交易現場出到書，你唔鐘意咪唔好撚買囉。

咁簡單都唔明，你咁撚叻咪投資俾佢出書出劇本，咁你就有Say 喇柒頭。

點解八戒沙僧咁好打
打極都未死

老老實實，開初我唔覺得冇尊重作者
反而係一d都冇尊重讀者
乜撚野叫你估到，就唔好出個結局？
你代表緊邊個講野？ 你既意見代唔代表我既意見？ 你覺得係咁姐，我唔覺喎
郁d要人收皮， 我冇結局睇你點賠比我 ？
後期直頭唔洗講，小學雞式謾罵，一d駁論都冇學人嘈交？
你憑d乜控制個故事走向

橫觀世上有好多BBQ式結局其實係文學鉅著
更何況我唔認為會係大團圓結局

啲人話講故唔好駁故 點之駁完不特只
仲要話之後既發展應該好無聊
係度屌黎屌去

其實係度出文真係慘 咁努力打埋啲血汗字
明明成編文都已經寫得好繪形繪色 兩隻悟空又有血有肉 都要比人屌

作者打出黎既野包含住對讀者既尊重 想讀者睇得開心
但讀者有意見想提出 都尊重作者既
下下係度叫無聊 靜係識得係度屌 講到一文不值咁 又話唔想睇落去
真係係人都想送客啦

唉....何必呢

好哋哋唔得嘅

e一句說話，謝謝你幫我講出來

家下出個故免費俾人睇都要彈三彈四
中間過程作者擺咗幾多時間心機上去？
作者花咗幾多時間研究原著參考角色？
同埋打咁多篇文要咁多時間

都係果句唔鍾意就唔好睇無人逼你睇或者自己學四月攞同一個題材自己作
如果知知自己冇能力可以做到同樣質素嘅故咁麻煩一係就繼續欣賞落去一係就繼續尋找一下啱自己口味嘅故

有時讀者比適當嘅反應同作者互動或者比下意見的確可以令作者進步 個故吸收更多意見更精彩

不過上面為巴打提供意見批評之外語氣講到好似自己係個大股東咁踩到個故一文不值

見過隔離post故病港間唔中都會有為反而反嘅haters 走入去雞蛋裏挑骨頭挑戰作者
大部份讀者都好支持作者會維護作者甚至有啲會幫手趕人去
相反我一見到個留言挑戰作者踩到個故一文不值點知竟然仲有20正評果刻都幾替作者心痛

真係好撚好笑，自己屌人先，仲要人地態度正確
冇撚嘢吖
講真吖，你都估到個結局，
叫你唔好睇都正路吖
唔通求你留係到咩

Block 尻佢等佢自己單機啦

屌你老味入黎諗住睇文
尾3、4頁 全部罵戰
睇撚晒 完咗個故再批評啦
而家就縮番入老母個閪等故啦屌晒你地

叫你唔好追有咩問題？自尊心作祟

支持你呀四月巴

悟空可唔可以唔死

係 想孫悟空有好既結局
有冇咁勁呀，用咗咁多妖力仲夠孫悟空打
不過如果孫悟空殺到彿又好似over左，否定佛教道教，或者當中暗喻既強權
六耳爆seed ko孫悟空依個結局又係接受唔到
樓主會點寫呢

呢個世界真係咩人都有

四月巴打 支持你 加油

你想寫咩就咩啦
不過唔代表唔好睇/ 爛尾唔洗屌

四月
金蓮=白象

唉屌 點解睇親呢d故後期都有人係咁叫作者寫一個佢地先覺得啱嘅結局
真係on9 你睇戲睇睇下會唔會叫部戲改Ending?

見到八戒句大師兄，心都痛埋

對剛剛解除幻術醒來還帶點迷茫的六耳來說，句大師兄唔係身份認同，係千百年來所作所為的肯定

寫文其實真係好難架 四月巴加油

咁都有罵戰......作者想點作咪點作囉，做故係佢嘅作品，讀者最多咪講吓意見。如果對原作者嘅作品唔滿意咪自己作囉。又要睇又要係咁屌真係

( Show Blocked User - KelvinbbWong )

都唔知呢條友做乜撚野 睇到條撚樣話六耳用一半妖力ko青獅白象我以為自己入錯第二個故 明明勁多篇幅講就就黎屌唔住要菩薩打救 盲你就去驗眼啦 態度又差撚到好似佢出糧比人寫故咁 次次追咩故都好總係有呢啲撚樣衝出黎柒

睇個故姐 係唔係咁

其實我覺得除左打架要喊招式名有啲老尷之外
成個故事都好好wo

四月不嬲都有中二病...
有更中二既妖氣報告添

四月巴唔好理佢繼續你既創作，
創意，藝術，文章呢啲野無分對錯，
互相專重，你寫到點我都會照睇（已買輪迴 ）
Btw, 多謝佢幫手拖左好多頁post

儲成個星期文 諗住一次過睇
點知又有罵戰 人地未寫完 你已經屌佢結局垃圾
咩邏輯
btw 和仔西遊咁耐都更新

一大朝早就撚狗

支持四月
繼續中二病
繼續打飛機
咁先至係自己既幻想世界

聽故唔好駁故都唔撚識
雖然我都覺劇情好似突然有好大變化
作撚左就睇埋佢啦 連登班小學雞一啲尊重都無

好似得騰訊app有得睇

唔岩自己心水就要人改, 嘩好尊重作者喎
好識批評人喎
條友應該都係做野錯慣, 成日俾老細鬧,
然後話老細針對自己果種loser, 世界圍佢轉\ /

本身好鍾意個故 但已經估到之後係點 都係算啦繼續BBQ

場大戰好似兒戲左d.......

好威喎估到

你估唔估到星期一個市

依加唔係話要四月巴跟住讀者既想法去寫個結局
我覺得一個好既故事
應該各角色都有翻啲正常既智商
行為似個正常人(除非佢角色係傻既）
但係呢個轉捩點 為左配合故事發展
六耳既選擇 智商嚴重掉線

好似日本啲漫畫咁
前期既規則，定律
比後期新角色 或者主角完全打破曬 咪唔好睇
戲情好既例子 p.s鋼鍊
如果有睇過就明我想表達啲咩
無就當我無講過

滅世重炮強國製自爆，炸晒成個36重天

四猴融合有冇得諗

比著我係六耳
我都會做同一個選擇
就算比佢報到仇又點？
女主都係要死
佢只係想女主活係一個平平安安既世界姐

睇完上面啲留言 只係覺得一個論壇一定有啲低質讀者 唔識尊重人 只係識攤手板 無貢獻 block左佢唔好和應佢等佢自己單機算喇

繼續如來老君話事既世界
我唔覺得芯穎會安全

發生咩事

世界確係有不能動搖嘅勢力存在嘅

你如果有好細心去睇戲情交代，佢係由頭到尾都預咗自己會死，即使覺醒咗，佢都無因為欺騙而動搖，而最後一星期嘅文係交代咗n次佢選擇嘅原因，代入返佢人物性格同之前嘅劇情，佢真係幫悟空物係打破規律囉

有咩好拗

好同意你都尷嘅講法

如果係漫畫，個招名應該會係側邊寫出來

其實大家係咪忽略咗個其實係西遊記黎？取西經係為咗普渡眾生。咁六耳受三藏影響要救蒼生(雖然有一半係要救三藏)。所以揀打悟空有咩問題？我唔明白點解會覺得六耳智商向下走。

補圓計劃完成。芯穎就安全

的確用文字唔講招名我地又唔知佢地做緊咩 ，所以我接受呢種老尷

有冇人覺得通臂好sad

佢預左死 因為食過唐僧肉
食過唐僧肉既妖精死曬 就補圓完成
芯穎就唔會再死
你係想講呢個？
但呢套理論係邊個提出？
當所有人都係玩物 棋子既如來老君？
以前就覺得佢兩個可信姐
依加憑咩再相信佢兩個？

同上

當初佛祖淨世，就係因為真悟空就超出預期，覺得自己贏唔到，輸唔起所以reset
如果所有食過既妖死哂既，如來自然會自high返唔淨世
再者，六耳當時除左信老君仲有得揀？

我係想講個故入面嘅悟空，一直以來嘅悟空就係千百年被唐僧善念感化，佢一直知自己只係兩老嘅棋子去殺妖精。佢要解放唐僧靈魂之餘，佢要保護唐僧所珍視嘅蒼生，就算解放咗，妖精當道，蒼生一樣死。千百年黎佢睇住妖精點樣玩弄人類，點樣係個世界到殘害，當真悟空為咗自己嘅計劃，可以捉其他妖精洗腦塞唐僧肉落佢地到，咁真悟空又好可信？咁又憑咩覺得打咗兩老唐三藏仲可以繼續好好生活？咁權行輕重，又憑咩覺得佢智商有問題？代入落去，佢唔係連登仔，佢係千百年被感化要善念，要打妖精，只要完成計劃就可以解放師父嘅信念，咁佢繼續相信呢樣野，相信一樣信咗千百年嘅事，咁佢忠於自己做呢樣野，同智商有咩關係？定係當發現被欺騙，唔理所有野，打9佢先講，被仇恨佔據先叫做合理？

如來唔會覺得自己會輸
佢只係高估左六耳呢隻棋 低估左悟空
六耳完成唔到如來既預期
如來唔爽既原因
呢個遊戲無照佢既預計進行先淨世
唔太認為係輸唔起而淨世

點解我有以上觀點
睇翻如來同老君既對話
佢地既輕佻
以及對天兵天將 甚至玉帝都可以隨意替換
如來老君定位極高
呢場似一場唔跟劇本既鬧劇
多過殺到埋身既戰爭

你所問 除相信老君仲有咩選擇
我諗可能要四月巴答你
寫到一個無乜讀者諗到既神展開
會令讀者對作品同作者更愛到死心塌地

如果真係計佛教最高係如來佛祖，四月巴係之前d post有提過，道教係三清四御，老君係其中一個，呢個故三清都仲有兩個未出過，老君宜家出咗聲應承六耳，佛祖真係想滅世都要過佢地關，咁做咩唔信

同埋我真係唔明，點解作者就一定要諗一個特別/令人驚喜/眼前一亮嘅結局 ，估到一個大方向唔係叫估到個結局，故事係有好多細節堆砌，成個故未到結局，之前好多野你都估唔到又唔讚下，輸打贏要

四月巴，強烈要求你出導讀，講下故嘅伏線，你想表達d咩

最好好似中文教科書老師版咁

睇真的
點解妖精會濫殺無辜
點解要由座騎走到凡間做世人眼中無惡不作既妖精
白骨精 奎木狼 蠍子精爲情

座騎們爲自由

九靈元聖更一路放過六耳 逼佢變強
每次同六耳都搵無人既地方打

九頭蟲 比龍類歧視 排斥

牛魔王鐵扇紅孩兒爲家庭
(雖然紅孩子抵比人捉去教訓)

但有頭髮邊個想做癩痢
呢班妖精反抗天庭既原因
真係爲左去殘害人類 玩弄蒼生？

咪係囉，咁如果六耳完成到佢預期，咪又覺得自己可以控制返棋局、咪大幅降低左滅世既意慾囉

你呢個有道理
但我一路都諗長遠左
老君同如來位高權重
今次就當殺曬妖精(包括六耳自己）
老君又實現承諾 芯穎無死
咁但係世上再無敢反抗既人
兩老更加話曬事
難保以後兩老又唔知想玩咩遊戲
又玩弄唐三藏？

有苦衷就係濫殺無辜嘅理由？
咁赤尻呢？通臂呢？邊個幫佢地？

「你看過的，妖精橫行的世道。就算這輩子的你未看過，但你也見識到妖精有多殘忍。」西遊之旅為淨滅西方大妖而起，那裡的國家、山脈、海岸，全被妖精橫行無忌。

一個百眼魔君可以吃上千百人也未飽腹，一個白骨精為騙芯穎可以殺光孤兒院的無辜孩子，一個紅孩兒可以焚燒眾生拍手稱快。還有更多，更多的悲劇，更多像光頭警司的凡人因妖精而痛不欲生。

講到底，人類廢，應該被玩弄

仲有金翅大鵬雕，佢食左成個國家嘅人

有因必有果
我同你講個原因
你同我講個結果

人類廢唔廢 妖精有無苦衷濫殺無辜 都唔係最重要

重點 係點解會落草為寇
邊個係始作俑者

舉個例子
二次大戰
殺人無數既士兵
納粹狂人希特拉
邊個可恨啲？

謝謝，開波

謊遊記48
同是悟空千百年，兩猴終需再一戰

滅世重炮毀掉了三份一個凡間，世界各地彌漫著恐懼的氣氛，不同的宗教團體發言人都紛紛走出來說著世界未日的言論。

信奉，就能得永生。虔誠，就能到淨土。

各國元首都以救援為名，為了搶奪被淨滅的三份一土地，凡間將會戰火紛飛。原罪不只在妖精心中，人類一樣是被原罪支配的生物。

「唐小姐……我們的世界是不是要滅亡了？」光頭警司看著呆滯的芯穎說。

「不會的，悟空一定會打勝仗，一定會回來的。」芯穎抱緊小猴隊長，只要這分身未消散，就代表施術者還在生。

雖然她的悟空長有六隻耳朵，但對芯穎來說保護她至今的，千百年來守護著唐三藏靈魂的，就是悟空。

天庭之上，最終決戰終於上演，六耳彌猴和孫悟空之高空對陣。六臂對六臂，六根金剛棒相互交擊，六耳刻意推進，把孫悟空引到天軍疏散離開的西天門。

「殺掉你，就再無人能阻我誅天！」三棒橫揮擊打，六耳拍翼高速閃避。

「只餘下你了，就算讓你衝上大羅天，又能敵得過最頂端的那些神嗎？」六耳以複製妖術施展金翅箭雨，從上而下的密集攻擊襲向孫悟空。

「我已無路可退！打從我破壞西遊開始，便注定踏上誅天之路！」孫悟空無視鳳冠金甲被擊破，以如意棒直伸六耳還擊。

「我以你的身份活上千百年，我很清楚你無想過師父的靈魂會被玩弄至今，你和我都想解救師父。」六耳避過一棒，卻被另外兩棒重擊腰腹。

「不把神佛盡滅，就算西方一路再無妖精，唐三藏也會被送到東南北面，他們是不會放過師父的！所謂的大慈大悲！根本容不下世界有妖！如意九節鞭！亂！」三棒變化為鞭，無數鞭節包圍六耳。

「但你也不能賭上蒼生性命！我們的師父不會想以戰還戰！如意重機槍！」六耳三棒變化機槍，狂彈拼亂棍，六耳和孫悟空毫不退讓。

「那是因為他愚昧！甘願充當佛祖的誘餌！沒有自我思想的他害你我成了別人的棋子！三路吐焰！」連翻攻擊之下孫悟空顯然防禦力更勝一籌，千錘百煉的金剛不壞之身硬如精鋼。

「你錯了！師父並不愚昧！我跟隨他千百年之久，他一心向善為了感化蒼生！芭蕉扇！」同以齊天大聖的身份經歷千秋百世，孫悟空看到的是蒼天已死，六耳彌猴感受到的是為愛而生。

「那就用實力證明給我看！我們到底誰對誰錯！如意金剛棒！霸！」巨棒直撞六耳，擎天之勢像要殺上三十六重天。

「地煞七十二變！千猴分身！」六耳力擋重擊，千個分身從空中緊速撲向孫悟空。

「我翻！」孫悟空六手緊抓巨棒，向橫一揮大破數百分身。

其實我地本身講講嘅係六耳智商有無問題

「倒馬針！」分身持續落下，部分更不是妖猴，而是要複製妖術變化成的大妖。

「蠍子精！」蠍尾針刺入孫悟空一臂，劇痛讓他巨棒脫手，另外兩臂立即握緊蠍子精脖子殺滅分身。

倒馬針劇毒無比，孫悟空拔掉一臂避免劇毒蔓延。

「追魂索命刀！混鐵棍！」奎木狼和牛魔王左右夾擊，孫悟空被迫出筋斗雲。

「月牙鏟！方天畫戟！」九頭蟲和金翅大鵬雕從空中追擊，兩把利刃刺穿孫悟空兩肩。

「在老孫齊天大聖面前！你們都不值一提！」孫悟空再生回阿修羅六臂，把兩隻大妖分身撕碎。

「九靈爆獅！」九靈元聖重拳擊在孫悟空胸膛，連環爆破之力把金甲盡碎，孫悟空急墮回天庭地面。

「金剛棒回來！」急墮地面的孫悟空想召回神兵，但金剛棒被蜈蚣精的蟲手纏住。

「結束吧！大！霹！靂！」六耳加速飛下，金黃妖力集中到鋼棒之上，金剛棒直擊悟空胸膛，連環柱陣連環爆發。

西天門震撼崩塌，天庭西面板塊斷裂，從天空向凡間墮下。

「沒有先把你殺掉是我失策……但是……真的很痛快！和你對打是老孫畢生最痛快的一戰！全妖化！」任天庭掉落，任鋼棒亂打，齊天大聖爆發最強妖力，全妖金猿震破六耳攻擊。

「既然我倆今日注定魂斷於此，何不傾盡全力打一場！全妖化！」全妖六耳啡猿在半空呈現，兩大巨猿展開最終決戰。

墮落的西天門如隕石落下，小猴隊長看到空中異樣知道戰鬥已接近尾聲。

「是大哥……」燃燒的隕石載着六耳和孫悟空，墮落地點將會是一片頹垣敗瓦的西方。

「我要去……我要去找悟空！」芯穎激動站起，但光頭警司攔住著她。

「唐小姐！很危險的！現在外面亂成一團……」世界的昏亂還未正式開始，接下來的新聞會是戰火紛飛。

「有趣！這兩隻猴子實在太有趣了！佛祖你認為那一隻會站到最後？」在大羅天觀賞戰況的太上老君拍案叫絕。

「有趣？只要淨世法印再次啟動，這兩隻潑猴和凡間也就煙消雲散，那一隻也無法再站起來。」佛祖傾盡神力，滅世重炮已能再發炮。

「這樣就不有趣了……我們的賭局還未結束。為上者有權出爾反爾，但這一局，我不允許有人影響我的雅興。」太上老君沒有消耗過一分神力，他對佛祖說的話是警告。

而且和太上老君同樣強大的兩股神力正在佛祖身後顯現。三清中的另外兩位，元始天尊和靈寶天尊正站在佛祖身後。

「滅世與否，就看勝出的是六耳彌猴還是靈明石猴。」老君想看到這兩個西遊執行者，在經歷這麼多劫難成長後，到底誰勝誰負。

巨石墮落西方，全妖化的兩大巨猿也非絲毫無損。六耳彌猴竭力以妖力再生復原傷勢，皮肉被燒毀的孫悟空顯露出靈石閃爍的霸體。

「來吧！六耳！在這種廢墟你就不用再顧慮會傷及無辜！我們來好好打一場吧！」全妖化孫悟空的身型比六耳更大，靈石巨猿拿起鋼棒怒吼。

「局部變化！如意金剛棒！」六耳變出鋼棒，敏捷的巨猿跳躍進攻。

靈石巨猿重棒劈下，全妖六耳跳起翻前越過，靈活的棍棒連打石猿，卻冷不防石猿轉身反擊吃上沈重的一拳。

「再來！」靈石之軀堅硬無比，尋常攻擊難以對孫悟空做成傷害，靈石巨猿再揮重棒，但這一次六耳卻輕鬆閃過。

「阿修羅模式！」全妖六耳催谷妖力再現三頭六臂姿勢，三棒齊發向靈石巨猿窮追猛打。

靈石巨猿懶理棒打，狂猛的棒擊崩山裂地，但就算悟空怎樣攻擊，也被全妖六耳巧妙躲過。

「七十二變！吐焰！」悟空快速使出吐焰技發，但攻擊有如被先讀，六耳彌猴已作好應對措施。

「複製妖術！赤尻海嘯！」海嘯抵消火焰之餘還擊中對手，靈石巨猿被海浪沖後。

「原來是真的……六耳彌猴擁有能預知未來的能力……」攻擊不止被迴避，全妖六耳更先發制人以水剋制火攻，孫悟空深知這不是偶然。

先聆之境，只有在全妖化狀態才能發動的技能，六耳彌猴能聽到短暫未來的聲音。

「怕了嗎？想投降也太遲了！」所以全妖六耳能從風聲，哮聲，判斷悟空的攻擊從那方襲來。

「要讓老孫投降？開玩笑！阿修羅霸式！」靈明石猴爆發最強妖力，六隻閃透七色靈光的大手握著三支金棒，齊天大聖不再作任何保留，現在是孫悟空一生中最享受的時刻。

「這傢伙……強得恐怖……」全妖六耳躍後戒備，因為孫悟空驚天動地的妖力，也因為他聽到的未來那有如龍捲襲來的狂音。

「來！別讓我失望！七十二變！躍岩！」全妖六耳想退後，但靈石巨猿已瞬間殺到他面前。

六耳彎身避過兩棒，第三棒又再迎面而來。被擊傷的六耳想拉開距離，但孫悟空緊緊追趕，奪命棒陣讓人無法喘息。

「追魂索命爪！」六耳六手變化成黑爪，使出妖化天宿奎木狼的殺著，孫悟空以霸體硬擋爪氣，絲毫無損地揮棒劈打。

「倒馬針！」猴尾變化成蠍尾，毒性驚人的蠍尾針刺在孫悟空身上，但蠍尾刺不入靈石之軀，孫悟空的巨影已龐罩六耳。

「複製妖術！金光罩！」全妖六耳使出百眼魔君的最強防禦，但孫悟空的強襲再如暴風般擊打罩身。

「你的招式確實讓我花多眼亂！但在絕對的力量面前！這些技倆通通只是花拳繡腿！」就算只靠這六臂三棒，孫悟空也無人能敵。金光罩被硬生打碎，六耳彌猴被壓在地上連棍痛毆。

「吼！」孫悟空在近距離震耳長吼，吼聲足以震穿全妖六耳的耳膜，先聆之境難以再發揮作用。

「假屍術！」六耳使出白骨夫人的替身絕活，真身潛行躲開棒擊。

「七十二變！分身！三昧真火」四隻全妖六耳包圍孫悟空，三棒被三猿擒抱，真身以最強火焰燒滾堅硬無比的靈石巨猿。

孫悟空以靈石之軀擋下了無數攻擊，持續以攻代守的他沒有發現身體開始有微妙變化。

靈石巨猿棄棒揮拳，孫悟空把分身擊殺後乘勢追上後退的六耳真身。

「青獅寒冰！」六耳極寒之氣冰封靈石巨猿，孫悟空奮力在冰結中揮出重拳，但這一次六耳再沒有退後躲避。

雙拳轟烈對撞，六耳的拳頭有如猛力打向鐵塊，強烈疼痛反襲自身，但靈石拳頭，終於出現龜裂的痕跡。

持續作戰的消耗，孫悟空身體硬擋了無數攻擊，加上三昧真火和青獅寒冰兩種技能讓靈石溫度變化，孫悟空的霸體終於去到極限。

「來吧！孫悟空！」從天庭激戰至凡間，六耳彌猴和靈明石猴的妖力已接近耗盡，關乎淨世與否的一戰接近尾聲。

天庭之內，大妖已全被誅滅。楊戩、八戒和沙僧等人把妖軍都收拾掉後，全都被凡間強烈爆發的兩股妖氣吸引住。

「大師兄……」沙僧扶著受傷不輕的八戒。天庭損毀嚴重，要修復至原來的境象，恐怕也要花上數十年。

但這些都是未來的事情，天庭經此一役後將會上下一心，天兵天將不會再居於安逸。

「我們去看看吧……孫悟空和六耳彌猴……西遊補圓計劃的結局。」和六耳彌猴並肩作戰了千百年的楊戩，決定親眼去看看這戰友的結局。

下一回：如來設局始世遊，魂斷西方終結休

所以咪要搞清楚 到時最大問題係邊度
正如我覺得禍根源於如來同老君
你覺得妖精濫殺無辜問題大啲

咁先決定到六耳智商有無問題

係呢個故嘅設定係大部分妖都當人類係食物/垃圾
如來同老君直頭覺得在座各位都係垃圾
但係妖會周圍亂殺人食人，神唔會
所以如果以六耳企係蒼生嘅角度嚟睇滅妖點都好過弒神

屈機左啲喎六耳
悟空食嘅肉多啲 而且六耳又分過身去支援各路
六耳同悟空打竟然可以壓返悟空 打到佢爆甲 又打到佢無隻手 又打到佢跌落地
有第二個人幫下佢手做左啲野 或者佢飲一飲左補血就話啫
有啲唔係幾接受到

但悟空都係打完地藏無耐，去轉花果山就殺上天，妖力消耗都唔少

猴王終極戰都冇打地藏咁入肉
咁多場打戲都係石猴對地藏最高質
其次係六耳對九靈元聖

吹大左
六耳仲勁過悟空
支持四月巴寫作
但結局令人覺得失望

又好似係喎
咁諗又合理返
但始終都係有個情意結想睇悟空贏多啲
明明勁到可以屈贏地藏 但都要比六耳屈
而且完全無屈過六耳機
可能大家覺得後面全妖化左悟空用力量屈左六耳一陣機
但我覺得個段悟空爆晒全力打六耳 但六耳迴避左大部分傷害 都唔多覺悟空係戰局中居過上位

結局會係幾時？聽日又星期日

「你的招式確實讓我花多眼亂！但在絕對的力量面前！這些技倆通通只是花拳繡腿！」就算只靠這六臂三棒，孫悟空也無人能敵。金光罩被硬生打碎，六耳彌猴被壓在地上連棍痛毆。

我覺得呢句悟空好型

簡單兩句連棍痛毆就帶過左悟空sm六耳嘅場境
有啲唔夠喉 呢到篇幅應該多返啲 筆墨落多啲
真心好期待悟空同六耳嘅大戰
依家有少少失望 雖然場戰鬥仲未完 但睇到咩悟空個身有變化就假定左悟空下一集悟空嘅身體會急轉直下 下集比六耳再屈機然後打死
希望係我諗錯 但覺得悟空好似真係無晒扭轉嘅機會
能力又唔夠六耳勁 六耳睇到悟空嘅未來 可以避佢啲攻擊 好彩後尾樓主寫死左佢呢招技 個甲雖然好勁 但比六耳慢慢磨又係會穿

希望下集會有意想不到嘅劇情

六耳聽到未來嘅聲(原著設定)，但悟空一吼就破咗，雖然篇幅短，但悟空好型棍

我覺得妖氣嘅打鬥寫得精彩d
四月嘅中二病係咪比呀零醫好左

提提大家，星期日休息，結局會是第五十話，星期二，晚上九半

拿。巴打呢個論點我就認同啦。但主觀意願係會信神多過妖。btw如果佛祖個位係太上老君個感覺合理啲。佛祖通常唔係佢預期都唔出聲唔理嘅毒撚黎。呢個佛祖太跳脫太傲慢。

最後大戰係節奏快同六耳主角光環過大。但其實係咪真係悟空食得多過六耳呢？個人認為六耳可能食得仲多過悟空。悟空俾晒啲妖食。可能自己食少部份。天下武功唯快不破。悟空硬食啲招係無著數。自負其實都係一個悟空會輸嘅原因。

點會係屈贏地藏呀

六耳無限妖力 點打 分身全部都係上級妖精

我覺得大妖分身應該只係真身既嚴重弱化版 真悟空一棍一件咁

個個都識用大技 悟空好傷

係屌打嘅時機

我覺得六耳勁啲其實正常
兩個都有食升級糖 但一個有打怪一個冇

個故令我諗起超夢夢反擊戰
某d情節都幾似

應該真悟空打得仲多

我就咁睇 六耳其實感覺頂左悟空好多下重招 悟空就話有靈石之身姐 但係六耳頂咁多下應該重創左 不過悟空呢下凍熱跟住碎係好合理 期待結局

你說出重點， 起碼我識尊重你，人在連登勿太認真。

又話六耳勉勉強強加埋兩個菩薩先打完白象同青獅
家陣一個全妖化好似滿回血再上埋十幾個buff咁
主角光環都過份咗啲啦
連悟空食咁多年肉再加埋全妖都打唔出優勢

作為睇左咁多集既讀者，都想俾返少少意見
先唔講劇情既合理性
其實成個故事既題材係好吸引，而且個開頭亦都開得唔錯

故事結構類似傳統日系漫畫，主角一行人基本上完全處於被動狀態，成個結構基本上就係打完一隻boss，轉個頭就開始打另一個boss
可能因為係篇幅有限?本身已經有計劃過要係一定集數內完結?個問題就係結果做到缺乏鋪陳，純粹係車輪戰咁打，如果唔係本身大家對西遊記既認識，對角色既情意結，中間段流水作業其實幾乏味。

其次係戰鬥方面，六耳每次出既七十二變都會註明係邊一變其實頗為不必要，基本上對大家黎講，法術就已經係法術，不必要強調乜野醫藥，喝水。而且其實都頗為作者本身係唔熟七十二變，明顯係對住張七十二變list睇下邊樣岩用，就拎黎用。另外就係一d純粹我個人喜好既意見，果d變做機關槍，直昇機既招式，雖然係叫做展現到同現代結合，但就咁睇黎，個作用亦只係僅至於此，成個畫面係我腦海都頗為格格不入。

最後，就係最後既呢場仙妖大戰，就目前睇黎似乎有d兒戲，成場戲與其話係大戰，不如話打鐳台會比較貼切。的確大戰唔易寫，但整場大戰既感覺只係為趕完場，一次過為寫結局俾班妖精。大戰策略近乎零，只係簡單分幾路硬碰硬；除將領之外，其他士兵既戰況同描述近乎0。

利申，純粹想俾下意見，唔係想踩

六耳繼續無限妖力
之前無同赤尻打過都複製到

追到而家一路好地地, 點知到最後大佬突然好似開外掛打極唔死又冰火慢煮爆石, 就咁睇個勢個結局真係有d隱憂. 即管等埋個結果希望可以有d反高潮啦

樓主，唔好灰心呀
雖然上面有唔少批評，但其實大家都係緊張你寫既故啫
如果係冇興趣睇，留言都廢事啦
仲邊會打咁多字表達意見

孫悟空對六耳，我都係中意孫悟空多d
可能大家都對孫悟空有情意結，一講孫悟空就諗起細過睇tvb果個孫悟空，yo 洗乜驚

所以如果係表達孫悟空既報仇vs六耳受感化，因為愛而去戰鬥
你較同意六耳，而寫孫悟空輸
對於讀者，故事好多時會分主角奸角
可能你未必想話孫悟空係奸角
但如果你想「否定」孫悟空，最好寫衰d佢，講多d佢為左報仇而做既壞事

如果唔係既話，有d接受唔到孫悟空收皮
俾佛祖玩咗咁幾千年，到終於有機會報仇，俾六耳「阻q住晒」？
所以咁多人較同情孫悟空

今篇孫悟空對六耳既打鬥幾中意，全妖化果part
如果你遲吓會執吓依篇故，可以寫長d
有好多野可以寫，寫詳細d
尤其係孫悟空同六耳既心路歷程

成個故既世界觀好大
單係人類世界已經可以寫好多野
例如：人類（政府內部）點發現妖怪，應對手法，世界各政府對妖怪既態度
甚至你寫多線發展，加一d人類主角

天庭：權鬥，陰謀，修仙

佛祖：講吓佛教既哲學，討論其核心思想
講多d同太上老君，xx天尊果d

諗諗吓ff勁多野
你依個故既idea真係好正，原來千百年既歷險係建基於一個虛言
真係有趣
有心既，真係寫到好長既書，唔知分幾多冊
我細個ff過自己寫故，不過文筆唔好，所以都不了了之
你依個故令我諗起
或者第時我grad之後，有時間都寫吓故滿足吓自己

正返一招龜波氣功先啦

屌，成堆罵戰阻住睇故

樓主，唔好灰心，真心講，寫得好好，唔好在意其他人點講。金庸啲小說，有啲情節都被人鬧，咪又被人當經典。
寫自己想寫嘅嘢，加油💪🏻

尊重作者呢樣野係咪咁難 批評比意見係得 係好
但無理由要作者順你個意見去作
家陣佢又唔係淨係寫比你睇 點解唔聽你意見就係垃圾
你想左右個故事發展去玩互動故啦
好行唔送

算啦，嗰個人係唔會肯明

12碌大棒棒互相格劍

還能聽到你們叫我一聲大師兄……就算被騙了千百年，也不枉西遊之行！
好感動好熱血嘅一段

今日星期日

一次過睇果然爽啲 話咁快就最後直路

冇數到 不過上面位一個打全場既朋友到底推左幾頁

依位巴打同早幾頁個位一樣，都係話個故有唔好，但前面個位巴打態度又差，又無好具體咁講有咩唔好，一味話人寫得唔好，無突破，依位巴打真係高質一大折。

講返個故事，打完一隻boss再打下一隻依點，我都覺得係故事篇幅問題，如果提多啲過往多年嚟嘅事，故事可能會完整啲。

至於七十二變註明，我又覺得無乜問題，畢竟唔係每一個人都熟悉，提下都可以，反而係最後大戰，悟空想滅神，準備真係唔太夠，之前咁多有實力嘅妖都好似浪費咗條命咁，又真係無乜計劃可言，就算六耳覺醒完真係幫自己，又係咪可以直上打埋如來同老君呢？
期待四月點寫埋落去，本身個題材真係幾好，悟空先係妖統都好意外，加油

真，其實真係態度問題
但開技開名可以話係四月特色 之前妖氣都會

其實全描述就好巧作者功力。但技名就方便大家去理解。大概知道後面會做咩。重點係中二病

對呀，一路有覺得好睇不好睇，無問題，態度，講嘅係尊重，對作者對其他讀者也是

四月未答我金蓮邊度黎

金蓮？姓潘？

oh shit..live lun jor

開新故寫潘金蓮？

代表白象朵金蓮

其實六耳唔係本身就勁過悟空咩？
等於悟空勁過另外兩隻咁
如果悟空勁過六耳當初唔洗搵佛祖啦
個個話六耳無限mp有冇諗過悟空都一直係咁開技
只不過一個開技冇咁誇張之嘛
打悟空之前悟空已經打緊中路
而六耳只係秒左隻金翅鳥同開兩隻分身擋左下

唔會係本身勁過悟空啦，如果本身勁過咁六耳可以殺埋悟空啦，應該最多平手

由POST 1追到黎,新讀者留個名加正個評先
以下係小小讀後感
由於真係近乎一口氣咁追晒,一開始由芯穎覺醒到同各大妖車輪戰,雖然係有D鋪排不足,但其實都合理。眾妖呢千幾年黎都係為左推倒神權,食唐僧肉強化自己直到可以殺神,所以一知唐僧覺醒左就一路去搵佢黎食其實都算合理。
只不過怪與怪之間就好似冇乜合作,明明眾妖都合流組成一隊大軍,但係對於邊個出動之間又完全唔過問,唔理佢地生死。文中多次都講過佢地係殺神大軍既重要戰力之一,但係又就咁放任食左咁多年唐僧肉既大妖戰死。
而且殺上天庭篇,除左個3大妖,其餘直接灌唐僧血既妖完全感覺唔到佢地有幾大既戰力,反而戰死個班上到去開個全妖化感覺上係更大既戰力。
對於六耳同悟空各為自己既目的而戰我就覺得理由好充分,雖然的確覺得六耳好蠢好傻 好想佢可以反抗 拎重機射撚死個2個廢老
最終大戰我就咁睇,我覺得六耳因為自己特質都避過唔少既攻擊,但悟空感覺上就同樣因為自己特質所以食左好多招,而且因為佢既自負佢更加覺得d攻擊唔駛避,所以出現火燒再急凍然後開始碎我又覺得幾合理。

睇返妖氣一，點解兩個如來差咁遠

準備

謊遊記49
如來設局始世遊，魂斷西方終結休

如來設局開始了西遊，唐三藏被當成誘餌吸引妖精。千百年的輪迴轉世裡，被洗腦以為自己是孫悟空的六耳彌猴，保護了唐三藏千百年，為了拯救師父的靈魂，六耳一直戰鬥至今，殺滅吃過唐僧肉的妖精。

現在，終於只餘下最後的一頭，決心誅仙滅佛的齊天大聖孫悟空。

兩拳相撞，孫悟空的靈石霸體終於出現裂痕。兩大巨猿爆發出所有妖力，呈現三頭六臂姿態的巨猿拳來拳往，沒有理會自身被擊中多拳，六耳和孫悟空都毫不退讓。

「受死吧！六耳彌猴！」孫悟空身上被擊中的位置都破裂起來，連番惡戰已把他的身體催谷至極限。

「為了師父……」六耳耳膜盡穿，已聽不到任何聲音，寧靜的世界更讓他心無雜念。

千百年來他守護的靈魂，視蒼生比個人性命更重要。

「為了師父所愛的蒼生……我還不能倒下！」任鮮血狂吐，任骨骼碎裂，六耳的拳頭還是繼續打向孫悟空。

一條手臂打在靈石上反被折斷，一條又一條手臂被孫悟空再狠狠扯下，失血過多的六耳視線越來越濛糊，寧靜的世界只餘下一種聲音。

「要結束了！你漫長而無意義的人生！」孫悟空高舉右臂，儲力打出最後的一擊。

「是緊箍咒……芯穎在叫我！」本已濛糊的視線回復清晰，六耳緊握最後一個拳頭，看著和他相同臉孔的孫悟空。

「局部變化！複製妖術！靈石霸拳！」六耳最後一次複製的，是孫悟空那金剛不壞的靈石，拳頭如七色彩石一樣，六耳的一拳和孫悟空一樣目標是對方的心臟。

七色靈光閃耀凡間，轟天巨響宣告戰鬥結束。

「大師兄！」八戒大叫起來，剛趕到凡間的八戒還需要沙僧扶持。

六耳的身體被孫悟空的拳頭貫穿了，打在孫悟空身上的靈石拳頭亦逐漸碎落。

「孫悟空……」看到最後結局的楊戩沒有運起神力，三眼神將只是默默看著這個被出賣的，第一個加入取經團隊的男人。

「今日妖精盡滅，作為妖眾統帥，是我輸了……」因為靈石之軀，正在逐漸崩毀。

「但只要神佛一日玩弄眾生，妖精一定會捲土重來，和我一樣決意誅天的妖精一定會再出現。」六耳彌猴的最後一擊，確切對孫悟空造成致命傷害。

「如果真的被你殺盡神佛，最後你又會帶來怎樣的世界？」楊戩產生了好奇，這一個妖眾統帥帶著妖軍衝擊天庭，更令老君如來忌諱得決定滅世，這是一直以來沒人能辦到的事。

「被佛祖出賣後，我集結了妖眾。他們被操控，被當成奴隸，他們的愛情被拆散，他們一生被當成坐騎……」那些跟隨孫悟空伏擊大雷音寺的妖精，全部都恨透天庭。

「只有傾倒神權，妖精……還有凡人才能得到真正的自由，否則只會有更多像發生在師父身上的悲劇繼續上演。」齊天大聖奮戰了千百年，決心誅天的他雖然無法達成目標。

「或者過去天庭的做法真的有所不對，你的出現會為天庭帶來改變。但由妖精統治的天下，只會更民不聊生，這是千百年來我從妖精身上得到的結論。」天庭今日所受的衝擊，會為蒼生帶來更穩固更強的天庭，玉帝也會重新站起，帶領天庭對不公的強權對抗。

「天庭盡是一班窩囊廢物……但有你這樣的神將，還有你們幾個成長得不錯的小毛孩……或者蒼天……還命不該絕。」孫悟空看著八戒沙僧龍馬和楊戩，逐漸粉碎破滅的他露出了微笑。

「告訴我，千百年來……你有沒有恨過師父？有沒有恨過我們？」八戒看著垂死的六耳，但他無忘記第一日加入取經團隊時，那總是和他嬉笑怒罵，站在眾人面前奮戰了一半西遊旅程的男人。

「雖然是師父把我趕走，才會有六耳彌猴的出現，但師父也只是被設局矇騙的受害者……如果我恨你們，我鏟平地府的那天你們已無機會再返陽間。」終於孫悟空講出了心底裡的說話。

「我向師父㖇了四個響頭……我失他的恩情已經還了，佛祖把我們當成了棋子！我憤怒！我要以牙還牙！破壞這西遊！只是我無想過……會連累師父輪迴了千百年……」孫悟空淚中有悔，破滅之前他決定留下這滴淚。

「我們的師父……不會怨恨你的，大師兄，一路好走。」八戒和沙僧懇切地向孫悟空作出道别，在最後一段路裡，孫悟空總算還有這兩個師弟送行。

然後妖眾統帥，齊天大聖孫悟空的生命終於結束，靈明石猴化作塵土消逝。

「天罡三十六變！起死回生！」負傷的八戒不理口吐鮮血強行催谷神力，但他的治療法術無法為六耳胸口的大洞和斷臂再復原，解除了全妖化的六耳兩臂盡失倒在地上。

「二師兄！回復不了……大師兄的氣息……快消失了。」沙僧眼見六耳神情恍惚口中唸唸有詞。

「可惡……老豬還未和你較量的……嚄嚄！我收起了很多珍品美酒等你和師父回來一起吃個痛快的！」八戒豁出神力，但六耳已返魂無術。

「想不到最後他會犧牲自己來拯救天庭。」對龍馬來說就算是替代品，他無疑是唐三藏的首徒，取經團隊的大師兄。

「是緊箍咒……芯穎在呼喚我……」六耳已失去聽覺，但他的腦海裡滿是這熟悉的經文。

「來，我帶你去見芯穎。」楊戩抱起了雙手盡斷無力再站起的六耳。

「師父她還在生嗎？」妖軍傾巢而出，八戒以為芯穎已被吃掉。

「嗯，哮天犬已找到她了。」楊戩知道六耳的心願，會和在畫廊內他看到的蠍子精一樣。

獅駝企業大樓內，雖然芯穎沒有看到最後的戰況，但她從懷中小猴隊長的狀態已得知六耳彌猴情況不妙。

「大姐……恐怕……我們要說再見了。」小猴隊長看著逐漸變得透明的雙手。

「不要！悟空……悟空呢？我不準你消失啊！」芯穎抱緊小猴隊長，如果分身消散，即是施術者已沒有妖力再維持變化。

「大姐……我會掛念你的！大哥也肯定一樣，無論最後會是怎樣的形式，我們會再見的！」小猴隊長笑著向芯穎揮手道別，結束這生短暫的緣份。

然後小猴隊長的大哥，施術者終於回到芯穎的身邊。

「悟空！」芯穎的悟空，在楊戩的懷中奄奄一息，就算要灰飛煙滅，他還是奮力撐著。

千百年的劫難他撐過了，消散之地，六耳要撐到在他最想捿息的地方。

「我聽到……我知道你在呼喚我……」六耳從楊戩懷中躍下，就算無法站起，就算跪倒在地，但他還是回到了芯穎身邊。

「楊哥哥！怎會這樣的？回復……治癒悟空呀！把悟空回復過來呀！」芯穎看到殘破不堪的六耳後立即抱緊驚叫，她的眼睛不敢再看六耳。

楊戩只是閉眼搖頭，在場的八戒也試過傾力搶救，但六耳已把元神盡耗，和孫悟空的一戰他押上了自己的性命。

「悟空……無事的！看著我！我們一定會無事的！」芯穎兩手摸著六耳臉頰，四目交投，她知道再不看著這男人的臉她會後悔終生。

「我打贏了……芯穎你不會再被追趕……師父的靈魂，終於能得到自由了……」六耳在記著芯穎的面容，最後的唐三藏，是他深愛的女人。

「你就只顧著我！只顧解放師父！怎麼辦！現在要怎算好？」六耳的氣息已快消逝，斷臂的傷痕和胸口的大洞再無血液流出。

「終於完成了……師父，你們可以安息了……我貫徹了你們的理念……我沒有棄凡人不顧……沒有冷眼旁觀……沒有被仇恨沖昏……我沒有……讓你們失望吧？」一個又一個唐生藏轉生的樣子在六耳眼前浮現，一幕又一幕和他們出生入死的畫面在腦海泛起。

「笨蛋！你這笨蛋……」在芯穎不知道的過去裡，每一個唐三藏轉生也是六耳珍而重之的人。

「還有很多話……很多話想對你說……」終於千百年後他遇上唐芯穎，千言萬語卻無時間再說。

「說！慢慢說……」芯穎忍著熱淚點頭，來得及相認卻來不及道別。

「芯穎……我會回來的……一定會……」最終六耳彌猴在芯穎懷中碎裂燃燒，這刻的六耳明白到，蠍子精在芯穎懷中逝去時為何笑得這麼燦爛。

因為能安躺在愛人懷中，是多麼的溫暖，那怕要奮戰終生，為的也是這一份溫暖。

留下的人，唯有抱著餘燼狂哭，芯穎的哭聲，教在場的仙神也動容，在大羅天上看著這一幕的最高權位者，終於有動作起來。

…………

大羅天上，道教最高級別的三清，靈寶天尊，元始天尊和太上老君散發著無上的神力，站在兩位天尊中間的如來佛祖面露難色。

「這場賭局是我贏了。」西遊之始，是道佛兩教的權力鬥爭。修道向善者必得永生，歸依我佛者早登極樂，持續千百年的暗鬥，今日終於分出勝負。

執意淨世的佛祖為了再次充填淨世巨炮，神力已消逝得七七八八，但三清的神力卻如日中天。

「你們……算是什麼意思？」佛祖第一次感受到老君的神力裡夾雜著敵意，兩大天尊更和老君站在同一陣線。

「既然六耳彌猴擊敗了孫悟空，吃過唐僧肉的妖精亦盡滅了，那就不用淨滅重來，淨世法印……亦不用再存在。」太上老君拿出了七星劍，紫金鈴和幌金繩，寶具眾多的老君殺氣盡現。

幌金繩綁起金甲巨炮收縮緊勒，紫金鈴一響即起三百丈煙火炸毀大炮，太上老君再以七星劍補上最後一擊，滅世重炮淪為廢鐵。

「辛苦了，佛祖，為了這淨世法印作出這麼大的消耗，你也該好好休息一下了吧？四大菩薩今日絕命於此，恐怕佛門……也是時候好好養息，重振旗鼓吧？」收起寶具的老君狡猾地笑，他的笑聲足夠讓佛祖心寒冒出冷汗。

「老君你的意思是……」佛祖不敢妄動，神力大耗而且淨世炮被滅，佛祖手中的籌碼顯然不足。

「今日天庭受到嚴重打擊，要回復過來恐怕要花上千百載，但這一仗……卻讓天庭上了寶貴的一課。雖然天軍死傷枕藉，但妖精盡喪天庭……我認為這次演練為天庭未來帶來良好的效果。」對老君來說，孫悟空集結天下妖精來襲，只是一次軍事演習。

因為就算孫悟空和六耳彌猴能殺上三十六重天，在大羅天內還有三清，天尊，明王，金剛等，一眾最高級別的神仙守候。

「但不用佛祖你粗心了，好好休息一下吧，哈哈……哈哈哈哈！」太上老君趾高氣揚，開懷大笑的他轉移到凡間進行最後的儀式。

…………

凡間獅駝企業大廈，從前這裡是充滿妖精的妖眾總部，現在這裡就只餘四個神仙和一個凡人。

「芯穎……」楊戩輕拍著芯穎的肩膀，持續跪地嚎哭的芯穎摸著地下的餘燼，她想留下她的悟空活過的痕跡。

在場的八戒沙僧和龍馬也不懂得怎去安慰芯穎，看到六耳和孫悟空的結局，八戒同樣心痛如絞。

「芯穎，西遊補圓計劃結束了，你不會再被妖精追殺。你可以過回你原來的生活，做回平凡的，正常的女高中生。」楊戩冷靜地道出事實，芯穎的人生被打亂破壞，芯穎的靈魂被玩弄了千百年，但現在一切也能回到正軌。

「怎可能！我怎可能當什麼事也無發生過？怎可能忘記悟空？」芯穎怒瞪著楊戩，在這短暫時間發生在她身上的事，刻骨又銘心。

「可以的，你記得我最初發送給你的三篇經文嗎？」校園襲擊事件的最後，楊戩把三篇經文發送到芯穎的手機。

鬆箍咒，緊箍咒，還有芯穎從未使用過的忘心咒。

「忘心咒是用來向凡人施展，清洗記憶的經文。為了避免凡人知道我們的事，就像我用來清洗凡人記憶的技法。」為了隱瞞事實，神仙一直向凡人施展這種技法。

「這經文能讓你忘記這段時間發生過的事。關於我的、馬騮的，妖精出現過的一切也能清除。」楊戩是為了在補圓計劃結束後，給予唐僧轉生選擇的權利，而把這經文交到每個唐僧手中。

「很殘忍……我不要……我不要忘記悟空，我答應過他我會等待他回來的！他也答應過我！就算要等千百年！我也不會忘記悟空！」芯穎激動地叫喊，她並沒有發現自己身上正散發著神力。

慈悲的，來自觀音菩薩的神力。

「呵呵～這孩子得到了千金難買的寶物呢！」轉移到凡間的老君顯現到眾人面前。

為了留著芯穎的性命，觀音在抽取芯穎的血液加持時，把自己的神力貫輸進芯穎體內，這神力雖然微弱，卻能成為一把重要的鑰匙。

「太上老君……」從前對老君敬畏萬分的楊戩，現在對這位殘忍的策劃者處處提防。他把芯穎拉到自己身後，擋住老君的視線。

「混帳老頭……是你們害死大師兄的！」八戒激動得不禁向老君怒哮，沙僧立即拉著八戒避免觸怒老君。

「唉呀……我是來報喜訊的呀！持續千百年的西遊補圓計劃終於結束，大家應該高興才是呀！楊戩你完成任務了，金蟬子又能擺脫輪迴，凡間不再面對淨世浩劫，你們兩人功德無量，足以封聖成佛呀！」太上老君降臨於此，是為了給予他們獎勵。

「二郎神，你殺妖有功，成功補圓西遊計劃。按我和佛祖的原意，本是留給取經者的獎勵，你有資格擁有。鬥戰勝佛，是你應得的列位。」本在西遊結束時留給偽孫悟空的獎勵，老君想轉贈他所選的執行者。

「不，我無資格得到這名號。應該被喚作鬥戰勝佛的，是和我並肩作戰千百年，最後為蒼生犧牲的那人。」楊戩推卻了加封，和孫悟空在天庭的一戰，他深知自己不配戰無不勝之名。

「真是孩子氣……隨便你吧，那……金蟬子，你為了蒼生當了千百年的誘餌，千百年來你的善良不變。雖則你六根未淨，但念在你的犧牲和付出，佛祖留給你的加封，旃檀功德佛之名就屬於你吧。」老君所做的，是完成千百年前大雷音內應進行的加封儀式。可惜時移世易，人面全非。

「我不要……我只求你讓悟空……讓六耳彌猴復活！可以嗎？你做得到的吧？可以的吧？」芯穎激動站起，是神是佛她根本毫不在乎，她在意的只有為他歷盡劫難的守護者。

「這樣的要求……恕老夫辦不到呢，起死回生這種事本來並非不可能……但是……」老君摸著長長的白鬍子皺著眉說。

「但是什麼？為什麼辦不到！」芯穎想衝上前但被楊戩攔住了。

「周天之內有五仙，乃天地神人鬼，也有五蟲，乃蠃鱗毛羽昆。但是混世四猴，乃是天地而生的妖精……不入十類之中，也不達兩間之名。就算靈魂未滅，也不在我管轄之內。」老君和佛祖雖然法力無邊，但也有辦不到的事情，這也是佛祖看中靈明石猴和六耳彌猴的原因。

「天地而生？這……這是什麼意思？」十類兩間，這些字眼也不是芯穎所能理解，但天地而生這四字卻讓她看到曙光。

「妖精這東西，本來就是天地孕育而生的產物。凡間一日原罪未清，惡念就會憑依巨化，形成為害人間的妖精……」像牛魔王，像蠍子精，像白骨精……種種妖精也隨惡念而生。

「即是……我會再見到悟空嗎？即是他會復活回來嗎？」芯穎激動泛淚，她的腦海滿是那戴著金剛圈拿著金剛棒的男人。

「這問題我也回答不到你呢……混世四猴會不會捲土重來，到底會是何時，以怎樣的形式，我也不知道……但三份一個凡間被毀，惡念將會讓凡間大亂，戰爭、搶奪……恐怕未來的凡間將會再遍地妖精。」仙神自古以除魔滅妖為己任，這任務一直持續至今，就算今日妖精盡滅，未來還是充滿未知之數。

老君的說話雖然無法給予芯穎肯定的答案，但卻給了她未來和希望。

「我們……還有機會再見大師兄嗎？」八戒和沙僧深情對望。

「楊哥哥……」芯穎從裙袋拿出了妖眾統帥孫悟空交到她手中的金剛圈。

「我不會唸忘心咒的，我要像你這樣修練成神仙……那我就能一直活著，直至悟空回來。」雖然芯穎的悟空有六隻耳朵，雖然她無親手為這悟空戴上金剛圈。

但過去她沒有辦到的，或者在未來可以。就算要經歷千秋百世，芯穎也會遵守承諾，等待和悟空再相見。

「芯穎，跟我回天庭吧，當日我身以凡人之軀得道成仙。現在你身上擁有觀音菩薩的神力……一定能辦得到的。」楊戩微微一笑，最後的唐三藏堅強無比，她未來會成為過去的唐僧無可比擬的人物。

然後芯穎跟著楊戩向天庭進發，凡間將會經歷千劫萬難，戰火四起慾望橫生。但懷著普渡眾生這理念的人，將會在未來再向西方邁進，潔淨西方。

下一回：大結局

八戒和沙僧深情對望

《
「終於完成了……師父，你們可以安息了……我貫徹了你們的理念……我沒有棄凡人不顧……沒有冷眼旁觀……沒有被仇恨沖昏……我沒有……讓你們失望吧？」一個又一個唐生藏轉生的樣子在六耳眼前浮現，一幕又一幕和他們出生入死的畫面在腦海泛起。
》

呢段我覺得已好清楚表達到六耳點解要戰，為咩而戰

真心有啲後繼無力

悟空有小小雷聲大雨點小 原本期待佢可以殺上三十六重天同佛祖對質 點知連六耳都過唔到 中途仲同其他混世四猴內訌 咁樣真係有決心誅天？
利申純討論

最後大戰 天庭死得幾個神仙 (唔計兩個菩薩自爆)
悟空就一鋪清袋

係咪我閱讀理解有問題
點解我睇唔到悟空死因 求解答

六耳係被悟空折斷手同打穿心口而死

但嗰part係寫六耳出複製技模仿靈石拳，而且又講個拳頭係碎左，咁姐係悟空有冇被六耳打中？個拳頭碎係因為六耳先被悟空快一步打死，定係打中悟空然後先至碎？

「打在孫悟空身上的靈石拳頭亦逐漸碎落。」應該係如你所講 「打中悟空然後先至碎」

然後悟空都崩烈消逝吧

岩岩睇多次,明左，thx

悟空打都打唔贏
笑左
又話咩要殺上去打上面班撚樣
我想睇佢同上面班神決戰呀
太上老君好撚小人
明明係佢同佛祖搞搞震

最尾都收貨啦

不過悟空上到36重天先比老君/佛祖收皮，呢下會唔會比悟空同六耳攬炒更高潮呢 (純討論)

殺到上到去俾兩老收皮相信被人負皮嘅響聲更大

其實好明白人對被出賣，對強權，對不公制度嘅怒火，嘅不滿...悟空正正代表到有人企出來挑戰，對抗呢種現象，渴望係故事到得到一種舒發，大家對佢好有期望

六耳正正代表住另一種心態，比起服仇，佢選舉守護，而且佢得到悟空冇經歷到的：係「善」（三藏）相處千百年，同最關鍵嘅「愛」

一樣被出賣，被利用，走兩條不同嘅路，最後一同步向終結

我覺得四月巴想表達嘅係以上...仇恨不能戰勝情，善，愛....唔知對唔對

始終悟空六耳同歸於盡結局都係太公式, 即係行貨.

佛祖on膠膠比三清漁人得利過一棟其實都有d小學雞

即管等埋大結局蓋棺定論

希望唔好又落雨收柴

我都幾鐘意個故

但有少少問題都想提出下

我覺得一開始
一隻一隻妖出，去打都無問題
因為一路有幾條大伏線未答 (真假悟空？點解六耳會咁勁？)
而且角色情感上有成長，
六耳，芯穎慢慢互相相愛
所以一路吸引到我追
而且八戒，沙淨，觀音出場都有驚喜
因為大家都比較熟悉佢地角色性格，令到出場時唔需花太多筆墨介紹
佢地做所有行動，都會令到大家腦海有畫面

但到後期
知道左真假悟空，六耳有食過肉
悟空打上天庭

點解大家都有少少失望呢
可能有幾點，大家都可討論下

一，悟空帶兵上天庭，好似唔係好形容到到底個場合有幾大，好似都係不停單挑

二，戰鬥中，角色勝利好似唔係因為佢領悟到咩（比如櫻木領悟到左手只係輔助，妖氣個時，主角贏都係有原因），食次好似只係皇道，龍珠式咁贏，所以好似無咩投入感，雖然係個兩個菩薩同歸於盡，但我個人感覺，佢地唔算係太經典角色（比起師徒五人，觀音），所以佢地死個下，個感覺又唔算太強

三，三眼仔，沙淨，八戒係故事前期都算得上打得兩下，但去到後來，好似佢地係做咩都無咩用咁，有少少似正義聯盟套電影，一開頭好辛苦咁組左個團隊，但最後都係靠超人KO，好似係大戰上浪費左少少佢地幾個

大概我諗到都係咁多
但我都會繼續支持

因為個故係四月巴打你
我入得黎睇，就係想睇你點寫，點表達
唔係睇一個人將大家不同意見整合
讀者當然可以提出意見，但四月巴打你先係作者，唔好俾人左右到你風格同故事

岩聽，下個故可以留意下大家意見係咪岩
唔岩聽，就由佢，因為打文個個係你

加油！期待！支持！

三清四御，自己搵第幾張有見過，同答玉帝佛祖位時我講過咩

一日冚包散 但我覺得死哂好過死唔哂

收貨啦
入黎都唔係為左睇打鬥
同歸於盡無問題呀

三清一直係道教最高層喎

留名睇下一章最後一段某處有隻猴彈咗出黎
四月你個潘金蓮無視我

愈來愈覺得個故事可以用來拍戲

個個人都話「作者寫得好」，我就傾向寫翻事實...

岩既，頭40幾話個故事真係寫得好吸引，仲感覺到好用心。但一路以來，六耳比人既感覺都係連單挑都唔多夠啲怪打。到芯穎比人捉佐，佢仲比金翅壓佐係大廈門口，動彈不能。

點知到六耳清醒翻後，竟然可以輕鬆秒哂 / 阻擋三大怪 + 同最終 boss 同歸於盡，比人一種好無奈既感覺。難道真係「大義必勝」？

Anyway, 伊個故都追佐一個月，多謝你 =］
繼續努力

雖然你個留言係鼓勵作者⋯但係下次打返正字啦
睇故嘅人唔執著正字 比人有唔尊重文字嘅感覺

其實覺得個故有不足嘅人真係唔少，包括我自己都係，但無人好似你啲態度咁閪，好似你最巴閉咁
比人屌真係有原因

睇到悟空同六耳死，淨係批評打成點，妖力點計，死嘅神/妖有幾多。之前四十幾話都無乜人講，黎到結局就好計較，點解無限妖力，點解唔寫多d人更大堆頭大製作，點解爆發得黎無重點

但睇到呢到，成個故寫得最好亦最吸引人追呢個故嘅野無人提，各種情

偽悟空嘅執著善良，芯穎嘅少女心，兩個互相喜歡，相愛不能愛，最後嘅承諾

悟能悟淨由個序死咗封神就掉低師父理得佢死，到原來收埋好多野再出返黎幫手，到新呢話對兩個大師兄嘅感情，中間嘅迷茫，對六耳嘅尊敬

真悟空嘅孤單，最後大戰嘅惜英雄重英雄，死前對兩個師弟嘅成長覺得欣慰，對師父嘅尊重

觀音娘娘嘅慈悲自我犧牲，地藏嘅抱歉愧疚，文殊普賢嘅羞愧反省決定玉石俱焚等等等等

仲有其他嘅我就唔細錄啦，明嘅人就會明，打鬥係呢個故明明係點綴，什麼妖力幾多，幾多人要衝出黎，洗唔洗叫作者寫幾個list，list哂d戰鬥力出黎，一係寫哂有幾多死傷者出黎對比下仙妖死傷比例

對配角同臨演嘅去向都要描述仔細，咁個故應該要多更多枝節，亦相信唔會好有趣，係篇幅所限定寫太長會悶會厭，我諗要尊重返作者意向

如果所有結局都要出人意表先叫好，係應該寫耶穌出黎救世，宙斯幫忙，光頭隊長殺上天黎反高潮，但宜家係情理之中，睇埋聽日結局就知會唔會意料之外，如果園估到個大方向就叫估到結局，咁唔怪得故事入面嘅小細節咁唔在乎

我都覺得個故有進步嘅地方，我想知咁地府宜家點，佛祖座下四個大神瓜哂咁點整頓，道教贏咗呢個比賽之後又如何，之前凡間不停出事點收科，w室嘅人仲可以點應對等等等

想知嘅好多，相信作者都寫唔哂，但睇故其中一樣唔係要靠想像力自行補完？如果所有野都寫哂又會覺得無引，無想像空間，咁鍾意睇打鬥，睇葉問一個打十個啦，仲有聲有畫夠大堆頭

最後，加油呀，四月巴

其實如果一路有睇開四月巴嘅文
就知佢心入面係有少少咁中二病
由妖氣已經透露左比咁多位知道
唔鐘意嘅未唔好睇，四月巴都知
希望你地唔好為自己而改變人地
每個人都會有自己想表達嘅一面
我唔明人地咁辛苦作個故仔出嚟
點地比你地一兩句就去改變結局

加油啊四月巴

再講 六耳lv up得太多啦掛
孫悟空逐隻逐隻捉番黎既妖精我諗六耳要做都做唔到
但後尾lvup到同悟空一樣
佢連大鵬同九靈都唔夠打
真悟空肯定冇呢個問題

其實俾讀後感，俾意見真係冇問題，畢竟故事係要有讀者

同時作者想表達某d 野，而不能滿足所有讀者嘅期望都唔出奇

仲記唔記得7姊妹網上連載時，好多人覺得最後治癒愛瑪過程太短，作者不是有接受，後來同有補完到？ 作者消化完意見，覺得可取，符合佢理念嘅地方，有機會優化，補完又有咩奇？

問題係個態度！是否有尊重，不只對作者，仲係對作為人嘅自己應有嘅操守

事情發展唔係自己想見到的，就給予單方面難聽嘅否定，負皮，批判，其實個世界冇咁單元的吧

某人係唔會明

49呢篇係寫六耳同悟空死真係有D亂...例如

「告訴我，千百年來……你有沒有恨過師父？有沒有恨過我們？」八戒看著垂死的六耳，但他無忘記第一日加入取經團隊時，那總是和他嬉笑怒罵，站在眾人面前奮戰了一半西遊旅程的男人。

「雖然是師父把我趕走，才會有六耳彌猴的出現，但師父也只是被設局矇騙的受害者……如果我恨你們，我鏟平地府的那天你們已無機會再返陽間。」終於孫悟空講出了心底裡的說話。

紅字應該悟空，仲有最後一拳互片都係。
可能因為四月你自己SET左50話，令到自己逼住要完，
以往你就算篇幅寫多左都照寫，有時寫開真係好難停，所以你想試下控制自己既篇幅。
但今次其實我認為可以多3篇大戰會描述得好D。

作為由輪迴追到依家既讀者，其實見到你由七姊妹到妖氣，再到謊遊記
一路都要擺脫只係寫到愛情故既印象，所以寫左妖氣，而謊遊記就想將2樣野合2為1
我覺得對你係一個大挑戰黎，因為隨時都令2面不討好，
雖然謊遊記都有唔同既問題，不過加油呀，我相信你下一個故會寫得更好
謊遊記既設定真心正，不過出書個陣就真係要執執個尾，我覺得長返少少真係冇問題

條撚樣又要睇又要屌 十足十細路係度draw attension咁
樓主唔好理佢啦

由輪迴交易現場開始睇，一路都覺得四月寫人物寫得好精彩好立體
每個角色都有自己的故事，即使唔係主角陣營你都唔會好憎一個角色咁

六耳覺醒大升lv都算
個人黎講一路以黎好沉入六耳嘅心境度，所以更加接受唔到六耳幫天庭嘅決定
六耳嘅目的一向都係保護師父同令師父脫離輪迴
之前打大妖，我相信佢心入面諗嘅唔係拯救蒼生，而係拯救唐三藏
所以去到最後忽然話拯救蒼生打悟空真係理解唔到

如果我係六耳，覺醒左都唔會去打悟空（但都唔會幫）
相反只會繼續好似之前咁保護芯穎，延長同芯穎一齊嘅時光

悟空復仇真係唔係好關六耳事
1) 悟空打唔贏，啲妖死哂，咁個補圓計劃基本上就完
只要六耳喺芯穎死之前死，咁金蟬子就唔使再輪迴
法印都唔會啟動
2) 悟空打贏玉帝大軍，上到大羅天都打唔贏班精銳神佛
結果同上
3) 悟空成功誅仙滅佛，妖軍都傷亡枕藉啦
六耳又覺醒左，基本上都無妖夠佢打啦
悟空又復仇成功，都唔會再搞唐三藏啦
三個情況六耳都唔需要犠牲，亦可以同芯穎一齊耐啲
所以真係理解唔到上去打悟空嘅決定

故事好好
但我覺得太中共式，始終冇辦法推倒強權，連對質既機會都冇

其實一路都有寫六耳救人。例如打紅孩兒個陣叫光頭佬救人。光頭佬都係佢救。佢中意芯穎想救芯穎。但佢一路都有幫人。要救蒼生都合理。

因為由頭到尾都啦係講要推倒強權

直接block左佢算數啦

我知, 但心底裡好想悟空可以做到

要結局了

完全同意！

謊遊記50 大結局
為蒼生再始西遊，為愛郎願等千秋

淨世法印毀滅了西方的一千年後，凡間經歷了無數戰爭，為了土地，資源，權力，各個國家展開了大規模搶奪，世界大戰連接不斷，凡間的文明不進則退，戰火下的凡間民不聊生，因為慾望早在人心。

而妖精，又再充斥凡間，世上有妖的事實無法再隱瞞，受重創的天庭除了修補復原外，亦忙著下凡鎮壓妖精。

天庭之內，淨壇使者在檢閱大軍練兵，在孫悟空率領妖軍大鬧天宮一役中，他和沙僧的表現得到玉帝欣賞，兩個被投閒置散的神仙重新得到重用，各自訓練旗下天軍，為未知的戰鬥做準備。

「大力啲！嚄嚄！無食飯呀？咁軟弱點打妖精呀？」但大軍統帥還是改不了豬叫的習慣。

「你們這些瘦弱的天兵，看看我！嚄嚄！老豬這身橫練的肌肉！就算孫悟空復活都無有怕！」八戒展現一身肌肉，這一千年以來他和天兵都沒有疏懶，重整旗鼓的天庭較過去都要輝煌。

「二師兄你真的不怕嗎？」流沙突然聚成生臂拍打八戒肩膀，金身羅漢突來拜會師兄。

「嚇死老豬了！嚄嚄！心臟……差點嚇到心臟病發……」在說著孫悟空壞話時突然受襲，八戒立即憶起昔日帶著大軍以一敵百的孫悟空。

「對了，八部天龍發來最新消息，說西方海域越來越多大妖了……剛向玉帝申請調兵支援。」西方一路頻繁出現大妖，天庭各殿現在只要收到通報也會火速派兵支援。

「龍馬當了四海統帥後越來越麻煩！上次調老豬去打什麼蛟龍精，害老豬差點淹死……嚄嚄……再敢調我軍去的話我煮了他做海龍湯！」八戒出戰率甚高，奮力操練因為他還在期待。

期待他的大師兄捲土重來，把他打扒地上。

「真的是調二師兄你呀，而且指名道姓要你帶軍下海，還有這一封信函是給你的。」沙僧送上一個金色信封。

「什麼來的？情信嗎？」八戒打開信封。

「投訴信來的，海軍女性神權組織投訴你多次言語性騷擾女海軍，玉帝說再犯的話就再變你做豬呀。」沙僧還拿出一份文件。

「海軍女性神權組織？有這樣的東西嗎？」八戒再接過文件後目定口呆。

「還有這些是天庭各殿對你發出的投訴信，嫦娥姐姐申請了禁制令，內容是淨壇使者和狗公不得進入月宮。」沙僧抽出來自嫦娥的投訴信。

「嚄嚄！我只是去和她打個招呼呀！冤枉呀大人！」八戒誇張地說。

「有相片為證的，有人偷拍到你拍打嫦娥屁股的相片。」八戒人贓並獲，但天庭對仙神的懲罰制度作了大改動。

過去動不動就被降職打下凡重罰的高壓政策得到改善，玉帝意識到過去的刑罰過重做成了很多悲劇，像奎木狼和百花羞。

「一定是改圖！嚄嚄！我記憶中我沒有拍她左邊屁股的……」八戒陷入沈思之中。

「還有一件事啊！師父她來了天庭稟報西方狀況啊！我們不如去找她聚聚吧？」沙僧說的師父，正進行西方淨化計劃。

「師父回來了？在那裡？她現在身材非常好呢……嚄嚄～」八戒難改好色，千百年來騷擾過不少女神仙。

「應該在二郎神府中吧，她每次回來也會跑到那裡呀。」沙僧和八戒開始動身，為了再和這位東奔西走的師父見面。

…………

二郎神府中，一名身穿寬衣白袍的成年女性束著長長的馬尾，額上金剛圈金光閃閃，手持如意金剛棒的她神力驚人。

「神冰道，冰寒十里！」穿著銀甲的楊戩以冰槍打出連環冰柱。

「地煞七十二變！隱形！」女性一展變化消失於楊戩眼前。

「哮天犬。」解放冰狼嗅到施術者的氣味撲向楊戩後方。

「白仔不準！」透明人大喝一聲，冰狼變回白犬乖乖坐下。

「哮天犬你今日無飯吃。神冰道，驚寒殺陣。」楊戩找到施術者位置，以冰牆圍困目標。

「大霹靂！」金剛棒陣連環爆發，圍著施術者的冰牆全被擊碎。

「七十二變！分身！」施術者變化出四個妖猴分身，其中三個包圍楊戩揮棒。

「進步了不少呢，芯穎。」楊戩額上神眼射出冰寒光線，轉身一掃把分身冰結起來。

「大姐！今日打三眼仔嗎？這種場合就不要叫我出來啦！」小猴隊長抱著施術者發抖。

「我叫你出來是幫我打氣的呀。放手！不準亂摸！」芯穎以拳頭敲打了小猴隊長頭頂一下，重整旗鼓後再準備發動攻勢。

「如意金剛棒！伸！」金剛棒高速伸長襲向楊戩。

「再來。」楊戩輕鬆以槍擋格，千年後的三眼神將實力有增無減。

「這丫頭真的成長了不少。」在旁觀戰的中壇元帥哪吒已成天庭大將。本來只是來找楊戩吃午飯的他對芯穎的成長深表讚賞。

「對，嚄嚄，每次見她也覺得她的胸部成長了不少。」八戒和沙僧也剛好來到楊戩府中。

「你們吃午飯了嗎？要不要一起？」哪吒邀請兩人共進午餐。

「未喎……嚄嚄，不如BBQ？」八戒認為今日的天氣適宜燒烤。

「下午BBQ嗎？也好。」火之神將手中燃起神火，以神火燒製的雞翼其實和普通的沒有差別。

「師父！別打了啦，夠鐘吃午飯了。」沙僧揮手高叫，千年後他還是習慣叫芯穎師父。

「你們也來了嗎？那就先暫停吧，好嗎師父？」芯穎向楊戩鞠躬微笑，輕梳額前瀏海的她因為活動過後面頰泛紅。

「我還是喜歡聽你叫楊哥哥多一點，吃飯吧。」仙妖大戰之後，楊戩帶芯穎回到天庭，漫長的時間裡楊戩擔當芯穎的導師，親䛵地煞七十二變。

要有壽命活著等待某人歸來，芯穎需要修道成仙，漫長的等待裡除了不斷的修練，就是不斷地掉淚。

「大姐！我想吃香蕉。」小猴隊長就是芯穎的慰籍，每當她想起心上人時就會變化出這熟悉的分身。無數個無眠的晚上，芯穎是靠抱著小猴隊長挨過來。

「嚄嚄，還未找到嗎？大師兄……」八戒看著小猴隊長憶起那強大的身影，千年以來他們也無忘記那兩頭最強的妖精。

「嗯……但我有預感，很快……很快他就會回來。」芯穎摸著額上的金剛圈，她決定在那人回來之後親手為他戴上。

「吃什麼？」楊戩解除了神甲，千年以來楊戩在天庭內多了一個習慣，就是穿西裝。

「BBQ。」哪吒舞弄著手中火苗。

「我都估到架啦。」芯穎和楊戩異口同聲地說。

…………

大羅天上，佛祖在仙妖大戰後倒調養息，三清的勢力無法再被動搖。玉帝親身來到最高權位者面前，太上老君聽著玉帝的稟報滿意地點頭，新的天庭不再養尊處優，重新振作的玉帝也讓他眼前一亮。

「西方一帶大妖橫生，為免再有像千年前的浩劫出現，天軍已頻頻出征，而新的西方淨化計劃執行者亦剛回到天庭報告狀況。」為了蒼生福祉，新的西方淨化計劃又再始動，但這一次計劃並無上層策劃始動，而是執行者自告奮勇。

「那丫頭還好嗎？想不到觀音菩薩留給她的神力，會讓她成長得這麼快～」較楊戩更快習成地煞七十二變，觀音的神力啟發了芯穎的潛能。

「的確，有她在凡間視察征討，相信西方一帶的大妖問題很快受控，而且各殿神將對這孩子也愛護有家，支援方面也不成問題。」芯穎的表現得到眾仙認同，有楊戩八戒等人全力支援更讓玉帝放心。

「那就交給她處理吧，好好幹，只要不出亂子，我們三清就不會插手，佛祖那邊我會留意的了。天庭，我就放心交給玉帝殿下你了，哈哈⋯⋯哈哈哈哈！」太上老君開懷地笑，老謀深算者一直留意著老奸巨滑的人。

⋯⋯⋯⋯

凡間各地妖精橫行，人類都生活在水深火熱之中，部份地區由於被大妖征服，人類把這些地方都列為禁區，注意大妖出沒，同時等待神明打救。

特別是被淨世炮毀滅的西方，更是孕育出不少大妖之地。所以修道成仙後，芯穎開展了西方淨妖之旅，一方面把傷害凡人的妖精消滅，另一方面把地方重建，還一片淨土給蒼生。

但她真正的目的，是找尋她的愛人。芯穎深信她的悟空一定會再次出現，天地而生的混世四猴將會重臨凡間。

「這裡是我的地盤！六耳馬騮給我滾出去！」小山丘的山腳下，兩頭容貌十分相似的小猴妖在爭奪地盤。

「為什麼這裡是你的？這裡也可以是我的呀！」六耳小猴對金毛小猴吼叫。

「因為我是從這裡的石頭爆出來的！你快滾開呀！這裡的水果全部都是我的！」金毛小猴猛力踏地。

「你是從石頭爆出來的嗎？那即是你和我一樣也沒有爸爸媽媽？」六耳小猴如遇到知音。

「你也沒有？你也從石頭爆出來嗎？我是從這山上的小妖口中得知的。」金毛小猴也感覺眼前的猴妖和他是同類。

「我不知道呀……我出生的地方很荒蕪的，一隻妖精和人類也沒有。」六耳小猴頓覺孤獨寂寞。

「咕……」六耳小猴腹中突然傳出響聲。

「你肚餓嗎？」金毛小猴對六耳產生了同情。

「進來吧……我這裡有吃的。」然後兩猴一起躍到山中深處，在這亂世之中，糧食是珍貴的資源。

夜深的鄉村內，村民都已把燈火熄滅。經常受妖精襲擊的西方一帶民不聊生，落後的石屋村落裡人們都活得擔驚受怕。

「在這裡吧，我的悟空。」芯穎感覺到熟悉的妖氣，她深信等待千年後，她的男人已重臨凡間。

「大姐，你說大哥就在這裡嗎？」小猴隊長覺得這裡陰森恐怖。

「嗯，我感覺到，不知道他還認得我嗎？要不要換回校服呢……我今天的化妝漂亮吧？」芯穎十分緊張，她期待這重逢的一刻已有千年。

「當然漂亮！大姐是地上最強悍的女性！七十二變唐三藏！」小猴誇張讚賞，換來被芯穎彈了額頭一下。

「是地上最漂亮的女性！還有！是七十二變唐芯穎！」芯穎的強悍已傳遍凡間。

拿著金剛棒的女法師遊遍西方，為蒼生斬妖除魔，拯救黎民百姓。

鄉村糧食集中營外，金毛小猴和六耳小猴鬼鬼祟祟地四處打量。

「你又說有好多水果……其實連吃飽一頓也不夠……」六耳小猴抱著腹子說。

「所以我帶你來呀！待會你在這裡把風，我進去偷水果！一有異動你就扮狗叫！明白嗎？」金毛小猴決定帶六耳偷竊人類的糧倉。

「吓！被抓到會被吊打的！這一帶屬於妖精高危注意區，那些人類好痛恨妖精的！」六耳拉著金毛小猴。

「但裡面有香蕉呀！不被發現就無事啦！」金毛小猴作出利誘。

「吓……咁……」六耳小猴難擋香蕉誘惑。

「你們兩個壞孩子，在盤算著什麼啊？」芯穎顯現到兩猴之間微笑著說。

「糟了！被這大嬸發現了！分頭走！」金毛小猴馬上行動。

「地煞七十二，定身！」芯穎法術一施，兩隻小猴動彈不得。

「竟然叫我大嬸……還教壞人去偷竊，想不到一千年後你還是這麼壞！」芯穎捏著金毛小猴鼻子說。

「姐姐！漂亮的大姐姐！求求你放過我們吧！我們快餓壞才來偷兩隻香蕉的！」六耳小猴誠懇的眼神看得芯穎面紅起來。

「還是你最可愛！我的悟空！」芯穎大力抱緊動彈不得的六耳小猴，再面貼面緊貼著他。

「你們也很肚餓吧？」心情大好的芯穎噠了一下手指，然後小猴隊長潛入糧倉偷來快拿不住的大量水果。

「帶我回你們的大本營吧，小可愛。」芯穎解除了法術，然後跟隨兩猴回到他們的小山丘。

兩隻小猴狼吞虎嚥，餓扁的肚子終於填得飽滿突起。

「他就是大哥嗎？另一個是……大壞蛋吧？」小猴隊長看著兩隻飽得躺在地上的小猴說。

「六耳彌猴和靈明石猴，天地孕育而生的他們終於回來了呢。」芯穎看著這兩個孩子，回想起昔日兩個強得驚天動地的大妖，現在成為這模樣不禁笑了起來。

「你們還未告訴我你們的名字呢？」芯穎在想到底該叫六耳作悟空，還是把這名字還給真正的靈明石猴。

但兩猴也只是扁嘴搖頭，沒有回應芯穎的提問。

「嬸……姐姐……這支棒棒很漂亮呢。」金毛小猴盯著如意金剛棒兩眼發亮。

「你喜歡就送給你吧，金剛棒！縮小！」芯穎把金剛棒縮成小猴適用的長短，然後把它還給它真正的主人。

「真的嗎？謝謝嬸……姐姐！」金毛小猴興奮地舞弄鋼棒。

「反正它本來就是你的東西呀。」芯穎看著這樣的靈明石猴感到安慰，曾讓蒼生陷於水深火熱之中的大妖現在只是貪玩的小孩。

「姐姐，你的頭飾很漂亮……。」六耳小猴入神地看著芯穎。

「過來吧。」芯穎甜蜜地笑著，讓六耳小猴坐到她大腿上後，她決定做一件她等待了千年的事。

「從今天起它就是你的頭飾啦。」芯穎取下了金剛圈，再輕輕套在六耳小猴頭上。

「姐姐你的樣子……也很漂亮。」近距離看著芯穎的六耳小猴感到心如鹿撞。

「唉呀！我真的愛死你了！」芯穎又再緊抱小六耳。

「我……我又要！」金毛小猴想和六耳爭寵。

「你這傢伙也可愛到不得了！來！過來讓姐姐抱抱！」芯穎感覺這千年的等待，是值得的。

「大姐你變了……以前你只會抱我一個的……」小猴隊長失寵了。

「分身變化解除！大姐我要好好享受一下這時光！」芯穎左擁右抱，今後她不用再以分身安慰自己。

「姐姐，這是怎辦得到的？」六耳小猴對變化之術感到好奇。

「這叫地煞七十二變，你們想學嗎？」
芯穎放開了兩猴，然後想到一個方案。

「想啊！」兩隻小猴異口同聲地說。

「那你們就拜我為師吧，我教你們七十二變，而且每日三餐也有香蕉吃呀。」芯穎變化出一大堆香蕉。

「謝謝師父！」變化加香蕉，教兩隻小猴興奮無比。

「我要當大師兄！」金毛小猴舉起手說。

「不！是我先拜師的！」六耳小猴搶著爭奪大師兄寶座。

「哈哈……你們真愛爭來爭去呢，這樣吧～誰先練成第一招變化，誰就是大師兄吧！成功得到大師兄之位的！我就送贈他一個名字！」芯穎決定把名字送給這新西遊團隊的大師兄。

「什麼什麼？」兩隻小猴都十分好奇。

「齊天大聖，孫悟空！」芯穎大聲朗讀。

「好老土……我不要……」但兩隻小猴對這名字都十分抗拒。

「你要吧。」金毛小猴推了六耳一下。

「你要吧，大師兄。」六耳小猴掩著六耳說。

「你們要啦～悟空不是很好聽嗎？齊天大聖啵，一聽就知來頭猛啦！」芯穎哄著兩個小鬼。

「不要！」然後兩隻小猴也站起逃跑。

「要啦！」芯穎追著兩個小鬼。

未來的日子裡，六耳彌猴將會和靈明石猴跟著這最後的唐三藏，為了普渡眾生，淨化西方一路踏上旅程。但這團隊不再受佛祖和老君擺佈，芯穎也不是為了兩教而踏上旅途，再沒有設局，再沒有誘餌，唐芯穎會帶著兩名徒弟，為西方帶來淨土。

謊遊記 全故完。

好好睇四月巴
希望好快會見到你有新故

Qq

大結局了，再次感謝四月巴

結局好感人

會唔會有細隻版既悟空同六耳既圖

妖氣2

好睇！感謝四月巴！

妖氣2見

我同積哥講聲

忙到不記得放上來，謝謝積哥為這故事不眠不休

結局左啦，搞說好的專訪和pk戰前，有一件事我必須盡快開工。

妖氣報告第一季將會出實體書，時間希望趕得上書展，而我會為內文排版做番設計，成個故網上有得睇架啦，睇過啱睇先買啦。

之於妖氣第二季，放心，不會只有實體書，1有做連載，2同樣會，時間上搞埋手頭d嘢會盡快開放，詳情同消息請留言fb。

最後，還有其他人設積哥還在努力，慢慢會逐步補圓，同俾我夾佢畫張大海報。

謝謝一直追看的每位，接近兩個月的連載終於結束，我都係時候番出去做嘢了

完了

屌 又睇完都個
快d出妖氣二

會唔會畫小六耳同埋小悟空既畫？
個場景描述得好溫馨

小猴隊長 比人用完即棄

完 睇曬鳥

多謝四月

結局好正

如果打鬥有小小失望
依個結局真係拎返哂分

個結局好好睇
咁到底最後大師兄應該仲係靈石？

好人卡

結局好好呀！多謝四月巴帶嚟一個與別不同的西遊記！

感謝

btw 如果有外傳就好啦

都完得唔錯，幾好

唔需要BBQ結局，悲劇收場仲好。

個結局好睇 支持

結局唔錯
多謝四月巴

結局都要來一句
李勝男正一食屎狗

冇啦

好好睇 個結局感人得來又唔係普通
希望出書，我一定買

好感人嘅結局...

想知青獅同九元靈聖邊個好打d

有寫六耳救人 但係佢寫六耳因為芯穎先去
六耳有同佢講叫芯穎唔好理咁多
咁佢真係咁正義定係為愛人先去救人？

有時分唔到咁清楚。人會受人影響中意一樣野。咁究竟係中意個樣野多啲定係俾人影響多啲？

結局好溫馨

結局好好 多謝四月巴打寫左個不同的西遊，呢兩個月追得幾爽

等左成千年終於收成正果

前：好睇
中：緊張
臨尾：少少失衡，講食肉又唔夠真悟空多，但破幻之後用copy大法好似一個人變一隊大妖軍團咁感覺又爭d

雖然想睇sad ending, 但兩隻原本道不同既絕世大妖變返兩個小朋友做兄弟吵吵鬧鬧又好warm

點都好，多謝四月

最後師傅竟然反食返兩位悟空既豬

結局幾好，ff到佢地好得意既樣

一晚追曬好爽，結局好正

結局好warm好正 感謝四月同積哥辛苦左咁耐啦

好warm呀個結局
想像到佢地好q咁打交

苦海~~

個結局埋得真係好好

最尾嗰part 好warm 我係咁重複睇左四五次

等睇成熟版芯穎

意料之外，情理之中

希望你做野之外都繼續寫故事

六耳，悟空為三藏執著了千年，芯穎等二猴再世亦千年。芯穎知道真相，亦不能想像到二猴累積千年的心情經歷究竟有多重，二猴再世亦不會明白芯穎獨等千年的痛苦。大家都願為對方付出千年，這才真正的擺脫補完計劃的輪迴，修成正果。

多謝四月寫這個故，個結局完得咁好，睇完個人都有返啲正能量

求積哥

結局了，多謝四月巴故事

終於唔係智障

其實我期望既結局係果種無法擺脫輪迴既無奈
不過作者有作者既諗法

哇頂 個結局堅正 好有氣氛好有味道

兩隻小猴同芯穎抱住幾有畫面

9半又入左黎

我都有入

習慣好難改

夢巴加油

拍做電視劇一定好好睇

完

但你諗下芯詠個一千年係點過？
其實都夠殘忍，已經係好撚sad.
每每睇不死傳說o既主角，都存在一個痛苦，就係比死更難受。
究竟要有幾強大o既意志，先可以不死咁係傷痛中活下去？ 去等一個無盡o既希望。
仲要唔好比自己麻目，但繼續熱血就是無盡o既傷害，麻目係一個自我保護機制，一旦啟動，就很難回頭。

多謝陳四月，一個好故好題材，反響才有那麼大，之前又有罵戰我沒發言，某程度上係一件好事，沒有在意就沒有掙議性。 故事及文筆我就不發言了，但我會站在尊重作者那一邊。
所有科幻故事都有機會有bug, 有二次創作，永遠用原著來局限其他可能性那就不是新故了， 能自圓其說就ok了。

係時候緊接妖氣2

呢位巴打講到呢點
其實六耳同芯穎嘅等待
一種係十八年一次絕望
一種係無盡嘅等枯燥等待
兩樣都慘 所以要嘉許嘅
真係三眼仔
冇佢的話是次一個都實斷欖

長頭髮梁漢民

你幾時出文

可憐三眼仔一千年都仲只能做哥哥

隔離有人講起徐丹青

邊個黎

讀書忙，唔想斷更

Small potato

Where

聽講出左閃電俠 好耐無玩

一齊衝S

滅世大淫魔

超人上左A無得用 練天使打凱薩路有無得諗

仲唸住另外兩隻男嬲都會加入隊伍

馬

續集唔打西打北。北遊記。兩隻入隊跟師父普渡眾生

續集打雀巢，四隻馬騮係師父間雀館打

麻雀先啱

傳說?

用孫悟空

對呀，有玩？

用老孫打凱薩路我驚被人鞭死都未天光 ，打野我又唔識

妖氣報告2幾時出

未定到幾月

打鐵趁熱吧

好掛住你 出文未

究竟幾時可以屌到修真少女

感動 好唔捨得

輪迴2呢

有玩 不過我主要玩王者

陳四月 四月出

魔。瞳

終於睇完，好好睇 追到我驚心動魄 控制唔到自己咁睇(利申早幾日先睇，老死推介四月巴，就等出曬入嚟一次過睇
見到最後一場打鬥咁多巴打批評都鄧作者心痛
冇錯佢地講嘅有道理，六耳真係太op 但成個故仔嘅節奏都掌握得好好，睇得出樓主好用心寫同做咗好多資料搜集，亦都好熟西遊個故
尾嘅打鬥係有啲不足，不過overall嚟講都係好高質
四月巴加油，繼續寫多啲高質故 少少評論聽完再改善自己，唔尊重人果啲嘅就由佢啦，總有明白你嘅讀者
忙完呢排就準備追你之前嘅故了

有寫得好都有寫得不夠好的地方呀 幫我多謝你老死，網絡寫故嘅作者，最需要嘅就係肯同身邊朋友叔伯兄弟分享嘅讀者

仲有專訪同人設圖 有排推

新讀者，最遲留名，點都好四月巴，多謝你帶哩個故比我地，期待你新作

好想睇六耳嘅圖 仲有沙憎 豬八戒

新讀者

好似畫緊真悟空，跟住到覺醒六耳

兩日內追晒，成個故好震撼，冇諗過會睇到咁樣嘅西遊記，悟空同師父嘅愛情故事好正，好虐心，個故我唯一覺得唔好嘅係，如果愛上師父嘅係真悟空同埋個故長啲就好喇，（硬係覺得真悟空愛上師父會名正言順啲，不喜勿插）
結果前嘅罵戰，希望六月巴唔好放喺心，始終一個故事冇可能滿足各個讀者

結局前，打錯，自膠

大波成仙版芯穎呢

e個無得走 加兩隻小猴，畫死積哥唔洗本

大家好我係六月巴嗱有錯字係好平常，我最理解

滿足哂不同讀者是不可能的吧 我嘅選擇係滿足我自己先，就算故事方向不是大部份人想看到的，我起碼對得住自己，講得出一句，我有盡我全力（就算我能力極限係咪就只能寫出咁嘅故事 ）

邊推邊等角色圖

幾時有角色採訪睇

訪問角色個時可唔可問個角色有冇係地府見過食屎狗李勝男

謊遊終須有盡頭，師徒之情千世修

嘩。有返兩道

過獎喇，偷雞學下野姐

係好句吖

好彩姐，其實係想用嚟向四月巴你致敬，哩個故真心好中意，多謝你

巴打係時候追下其他前作，你都會有同樣既感覺

可唔可以出一篇佢地3個之後打妖嘅小外傳

好冇問題，我愛四月巴，我愛四月巴

夢生巴除咗異能仲有文彩

小弟都好想睇，為表誠意，只好講句
欲知兩猴其造化，唯望四月筆生花

都係睇故睇多左，偷人師嘅姐
你都係異能故嘅人？

幾正

好句！用來做結尾無得彈

忙埋手頭d嘢搞下都好，最緊要有讀者想睇啫。

其實以大波芯𩓙帶住小悟空小六耳之旅嘅續篇，係連載一半時我有構思過寫，不過⋯⋯點都好，妖氣2先

大波芯穎

G奶江華

嘩屌 不了

夾住兩隻小猴

不要破壞FF

隻奶重得滯要搵兩隻馬騮仔係下面托住

角色訪問呢

兩隻靈猴被壓於巨乳下

週未應該有，在為妖氣報告忙碌
話說我偷睇到積哥正在畫的真。孫悟空，幾型棍 應該就完成

勁過五指山

搵個五指山壓住對巨乳

鹹濕如來

積哥畫起啦 阿修羅模式

濕晒

痴撚線 好撚至棍！

睇落好似好好揪

新朋友

朋友，聽日有遲來的蠍子姐姐專訪

im ready, im ready

幾時出新故

係咪有得問蠍子姐姐問題？
我想問佢有冇見過食屎狗李勝男，想請姐姐幫我打柒李勝男

巴斯你真係呢

下一個長故會係 妖氣報告 第二季，時間⋯⋯可能八月吧

想玩下謊遊記嘅一d短篇先

「謊遊記」角色人物專訪 4 蠍子精

四月：隔左咁耐先黎到蠍子姐姐嘅專訪真係抱歉啦，因為真係忙到GG⋯⋯但GG都要做！點解？因為今次專訪係故事中「我最喜愛女妖精」同時又好明顯係「最受歡迎女妖精」嘅！身材好到不得了嘅靚女！色慾之妖精！我覺得e個專訪應該係床上面做呀！有請蠍子精姐姐！

蠍子：你這凡人真誇張啊～我的美貌有這麼迷人嗎？你有這麼想跟我上床嗎？

四月：痴線！迷人到想寫外傳荒淫記！得甜嘅啫！

蠍子：但就算我再誘人，就算我能迷倒天下男人，我的三藏還是不願擁我入懷⋯⋯

四月：嗱ed嘢我係可以代勞架，西遊記原著中，蠍子姐姐你係我最深刻嘅女妖精，相比係女兒國女帝，玉兔，白鼠ed淨係想武力征服唐僧嘅庸脂俗粉，蠍子姐姐你係最獨特，連孫悟空都驚師父對你動凡心！咖啡杯都企不穩！我忍！

講！奎木狼！作為男人！你講吖！蠍子精正唔正！

特別嘉賓奎木狼：傳聞蠍子精擁有傾城之美貌，今日一見果然名不虛傳，而且連如來佛祖對你的蠍尾針也忌諱三分，你絕對是妖精界的女強人。

蠍子：但男人不是對女強人有距離感嗎？妾身在三藏面前⋯⋯只是一個柔弱的女子。

四月：傻豬黎嘅！你靚到咁點會有距離感，而且你懂得係唐三藏面前展現溫柔，唐僧要吟詩你又同佢吟，唐僧要食齋你又同佢食，唐僧唔肯曳你又肯就住佢，唐僧都唔知係咪男人黎架！點會忍到架吖！奎木狼你講吖！

奎生：我結左婚架啦⋯⋯你叫我上來是想把我拖下水嗎？

四月：呀⋯⋯係啵⋯⋯叫你上黎係因為今次專訪有讀者想睇下兩位點睇愛情，但你配菜黎架啫，事不宜遲，馬上睇睇第一條讀者提問。

經歷千百年嘅追逐，蠍子姐姐你愛過幾多任唐僧轉生呢？

蠍子：全部，自從妾身和三藏邂逅之後，每一代的三藏轉生一樣令妾身心動⋯⋯

四月：無理由架啵，咁多代轉生點都有d又肥又矮，又點都會有女仔出現，姐姐你咁大愛架咩？

蠍子：無論外表性別是怎樣，三藏一樣教妾身憐惜，他的善良，他的純真，他的眼神⋯⋯就像個等待我抱著的孩子。

四月：我都等緊姐姐你抱⋯⋯講下啫⋯⋯之但係你又有份食唐僧肉，咁咪好矛盾囉？

蠍子：愛和恨就像兩面刃，極愛之情讓我願揮刀挺身，極恨之情教我手刄愛人，我和三藏的愛情，就有如走在刀鋒之上。

四月：我覺得係姐姐你單方面拎把刀寒住光頭仔條頸多d囉⋯⋯奎生你點睇呢？撚刀同愛情都係你果範吖。

奎生：唐僧和妖精⋯⋯注定是愛情悲劇，無論吃與守護，這愛情也難以被祝福，像我和白骨夫人⋯⋯白骨為了百花羞對我的愛還有對天庭的恨化身成妖精，愛和恨也把她推向了邊緣。

蠍子：但你得到了她的愛，我卻還是無法和心上人轟裂地愛一次⋯⋯白骨精是百花羞和你的愛情結晶，如果沒有對天庭的仇恨，這結晶既純潔又美麗⋯⋯而你為這結晶不惜背叛天庭，不惜墮入魔道，你沒有辜負這份愛，雖然這份歷時千百年的愛最終化作塵土，但相信白骨精亦死而無憾。

四月：咁沈重嘅兩位⋯⋯講開姐姐你同唐僧，有無邊一代你地係最接近pool邊呢？如果要你選出最漂亮男唐僧同女唐僧你又會點挑選呢？

蠍子：最漂亮的男性三藏當然是初代本尊大人啊，那清秀的氣質和五觀讓人欲罷不能，女性的話⋯⋯芯穎那孩子吧，那臉蛋和肌膚讓人垂涎欲滴。

很久以前⋯⋯我試過比孫悟空更早找到三藏，那是清末民初的時代吧？那時戰火紛飛，三藏他還是個體弱得經常出入醫院的書生，我穿著旗袍和他邂逅，他閃閃發亮的眼神我還歷歷在目。

我抱著他四處遊歷，在戰火逃出生天，但他避得過戰火，躲得過其他妖精，最後卻在我懷中病死了⋯⋯我知道三藏是愛我的，每一個三藏心底，一定對我存在愛，存在慾望。

四月：wow⋯⋯難道你想我寫你個人外傳？下一條，姐姐你條嘢幾長架呢？平時喜歡點瞓呢？打平定打側？有無試過俾自己條嘢拮親？

蠍子：我的蠍尾能伸縮自如，視乎作戰需要和妖力分配吧，當然不會拮親自己啊～平時我都會收起蠍尾，穿這種裙子伸出尾巴很危險的～睡姿⋯⋯我喜歡側睡，以尾巴捲著愛人睡。

四月：一d都唔危險，我相信好多讀者有興趣俾你捲住瞓，再下一條，到底唐僧做左d咩令你咁死心塌地呢？佢害死你啵，又唔受你溝，姐姐你對住唐僧同癡女真係無咩分別。

蠍子：愛情嘅嘢你識條鐵咩⋯⋯有些愛情得不到才耀眼，我和三藏的浪漫，你這凡人又怎會明白，從三藏西遊那時我就看出他對我的愛意，他看著我含恨已終的眼神有多悲傷，他有多想放棄皇命和宗教的枷鎖擁抱我。

四月：我肯定你有中二病⋯⋯作為色慾嘅妖精，姐姐係空虛寂寞嘅晚上又點排解你嘅色慾呢？專訪點會無限制級問題？不可能！

蠍子：我的興趣，是挑起別人的色慾，不論男的還是女的，作為三藏的女人，有資格擁抱我的，就只有三藏的轉生⋯⋯當妾身寂寞難耐時，我會看著三藏的畫像，任由尾巴遊走我的身體，就像被三藏撫摸一樣⋯⋯從後再把⋯⋯

四月：停！姐姐e個係啱大人又啱細佬嘅故黎架！你ed描述留番係荒淫記！

謊遊記係一個談「情」嘅故事，當中打鬥當然都係重要嘅部份啦，但好似蠍子姐姐e個角色咁，發生係佢身上嘅劇情，描述情比打鬥嘅更多，蠍子姐係謊遊記入面為芯穎而犧牲，為愛情而犧牲，佢同六耳最後以相同嘅形式結束生命，而兩人都能夠笑住係愛人懷中拎便當，能保護得住自己嘅愛人，可以話係死而無憾。

感謝蠍子姐姐你係今次連載成為左明明戲份唔多但教人特別深刻嘅角色，更感謝正在看這篇專訪嘅你，有提問先能夠做出有趣嘅專訪。

下一個專訪，傲慢之妖精，九靈元聖問題召募中，請多多支持。

終於出蠍子姐姐專訪

李勝男正一食屎狗

妖氣

有無九靈元聖嘅提問呢

阿九生請問你同九頭蟲食飯時係咪2個人已經要坐一張大枱？

另外一身橫練雞肉成日打大赤肋嘅你平時除左打交仲有咩做？

九個頭會唔會鬧交

肯定好嘈

推，專訪真係正
同埋呢，想問九靈元聖，你咁囂張，你九個頭有冇試過頂你唔順

人格分裂

為左J邊條女而嘈交

留名想睇荒淫記，最好出埋H game

九個頭係咪各有性格，睇AV都要9部電視，當中有個想打J但另外個d唔想點算？

係蠍子姐姐呀

幾時出荒淫記

18禁外傳

謊遊記後話 顛覆宗教本質，扭轉英雄人物

講下呢個故嘅製作吖，謊遊記係改編自「西遊記」嘅後續故事，從改寫西遊嘅大團圓結局變成師徒盡喪嘅悲劇，再揭示為上者背後想利用取經團隊淨滅西方一路妖精嘅陰謀。而被吃掉嘅唐僧，就再不斷輪迴，成為引誘妖精的誘餌，而團隊大師兄悟空，就為救師父出劫難而奮戰至現代。

呢個故事引入左七原罪嘅元素，七個單位嘅妖精分别係：

暴食之百眼魔君
怠惰之白骨夫人
憤怒之牛魔王家族
色慾之蠍子精
傲慢之九靈元聖
嫉妒之九頭蟲
貪婪之獅駝三妖

仲有仇恨之孫悟空

原著並無講妖精到底點黎，但從推斷，或者我個人見解，妖精嘅存在就好似白骨精咁，由執念、惡念而生，所以係謊遊記入面我加入左呢個解釋。

會寫謊遊記嘅主要原因除左因為西遊記好睇外，係因為西遊記得到後世好多不同人士嘅解讀。不同角色背後存在嘅關係，暗喻，甚至有反映政治，反映社會嘅意味，呢d解讀吸引我想試一次西遊改編故事。

「如來設局始西遊，輪迴百世還未休。」

呢個故事除左主題嘅「謊」，仲有幾個令我覺得好玩嘅點子。

守護唐三藏轉生的「悟空」有無食過唐僧肉，經歷千載百世嘅守候「悟空」對唐三藏呢個靈魂產生嘅感情，妖眾統帥到底係六耳彌猴還是真正嘅孫悟空，而想傾倒神權嘅妖眾統帥到底能否向如來佛祖同太上老君報復，幻術解除後六耳又會作出點嘅決擇。

妖眾統帥嘅真正身份，從連載初期到中後成為幾熱烈嘅討論話題，而呢個亦係今次故事我好喜愛嘅一個設定。

顛覆英雄人物，被出賣嘅齊天大聖決意誅天。佢制服天下妖精，借白象嘅幻術進行洗腦，再加上唐僧嘅血肉，成就左誅天大軍，不殺盡滿天神佛誓不罷休。

但到底孫悟空係咪正義？係咪真係一心為妖精帶來公平？係咪為解放唐僧靈魂不惜反天？定利用妖精殺上天庭？就算天庭盡滅被洗腦嘅妖精覺醒過來時又會覺得點？而假若天上無了神仙，凡人活係妖精嘅世界會係點呢？

叫一聲佛祖，回頭無岸，跪一人為師，生死無關。

踏碎靈霄，放肆桀驁，世惡道險，終究難逃。

《悟空》中呢兩句歌詞，正正就像妖眾統帥孫悟空

然後係我地嘅主角，被洗腦以為自己是孫悟空嘅六耳彌猴，另一個活在謊言下受盡劫難嘅角色。

故事中以為自己係「悟空」嘅六耳，守護住不同嘅唐僧轉生達千百年之久，。千百年來除左戰鬥，佢經歷過更多嘅感情變化，無論係對凡間、對師父、對妖精。千百年嘅觀察到底又會令六耳有點嘅改變？六耳到底係咪為女死為女亡？係咪唔挑戰極權就係愚昧？佢嘅決定到底係為蒼生，為芯穎，定係為每一個唐三藏？

且怒且悲且狂哉，是人是鬼是妖怪，不過是，心有魔債。

我要這鐵棒有何用，我有這變化又如何。

這兩句歌詞又正好表現六耳嘅心態。

而「金箍當頭，欲說還休。」對兩位悟空，有著不同嘅深層意義，好慶幸能聽住戴荃首咁有意境嘅歌，去寫我嘅謊遊記。

謊遊記，係一個寫情嘅故事。補圓，係個故事嘅主軸，哪怕這結局有讀者覺得失望，點解不是一齊殺上去打佛祖，六耳點解唔反強權，妖眾統帥都唔係好巴閉，上面原來仲有元始天尊同靈寶天尊架咩（同太上老君一樣嘅三清），覺醒六耳好op有主角光環⋯⋯

一個故事嘅結局，滿足不到所有讀者，但呢個結局算係表現到我想呈現嘅結局。

一個小說會載著幾多情感，幾多意思，我諗應該留俾睇嘅人自己感受同發掘。每一個細節原因（甚至點解出招要叫招名）如果我都逐一大家解說，我諗睇個故事會無趣得多。西遊記得到好多後世人解讀，當然我嘅故事不是名留青史的巨著，但解讀，都係留番讀者隨自己嘅見解，感受，閱歷去得出你心目中嘅「謊遊記」啦。

「西遊記」可以有「西遊補圓計劃」，「謊遊記」都可以有「謊遊補圓計劃」，但到底係以點嘅型式，我相信一個故事，可以有好多可能性，最後感謝喜歡這故事的每位，為故事畫上人物設定嘅積哥，或者不久嘅將來，真係會出現謊遊後續嘅外傳，甚至新的連載，像這一幅得道成仙的芯穎帶著初生之犢，踏上新的旅程。

四月幾時出書？

支持四月

正呀！期待後作！

正在為妖氣報告努力啊，應該就黎有消息公布，留意下小弟fb吖

夢巴幾時第三個短篇？

江華姐姐

今個月尾啦

期待妖氣報告2

祝你大賣，順便出埋2

謝謝還會看到這post的每位

到到都有睇

包唔包簽名

書展買應該包 我會去幾日刷下存在感，想整d嘢送下⋯⋯書簽有無得諗呢

簽埋名可以迫少次 送香吻

問個正經問題，如果妖氣vs謊遊，想睇咩對戰陣容？

同款打同款係必需 其次緊係最強對最強
咸濕仔主角可以坐返低先

宅零可以坐埋一邊玩手機

玩牧童笛咋

六耳 vs 白翼

玩咁大

互相複製

將積哥畫嘅角色放埋一齊，就算只係個file都已經好夠J

j啲大隻佬

蠍子姐姐玩唔到毛孔 唔驚你

順手安排弗蘭過天庭做黃巾力士
等瑪麗見返老豆喇

爸爸可唔可以唔死呀？

如來 vs 如來都係必須的

同歸於盡is OK

淨世炮對淨世咒，阿彌陀佛

型呀喂😍

幾時出妖氣報告2

好好睇真係
不過結局篇開始完得有啲快，稍微急咗啲，如果悟空同六耳可以打長啲就好

轉左工後忙得滯 未準備到長篇故，整個外傳今個月睇住先

謝謝意見，希望以後寫得更好，準備得更圓滿啦

係時候出妖氣啦！！！

慢慢準備，ready先出文，一定等你

謝謝你 如無意外，下個禮拜會開始一個外傳，不會太長，但妖氣同謊遊記嘅角色都會登場

正

今次會叫咩名